<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>علاقات خطرة on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%82%D8%A7%D8%AA-%D8%AE%D8%B7%D8%B1%D8%A9/</link><description>Recent content in علاقات خطرة on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%82%D8%A7%D8%AA-%D8%AE%D8%B7%D8%B1%D8%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>اضطرابات شخصية 1</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0453_2021-11-16/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0453_2021-11-16/</guid><description>هو لا يريدك ولكن يريد أن تطارديه. هو لا يحبك ولكن يحب امتلاكك. هو لن يسمح بتفوّقك عليه، لذا سيقلل منك ويُحبطك. هو لن يقبل بأن تتركه، بل سيتركك هو بشكل مهين، فهو فوقك وأنت تحته، والعين لا تعلو أبداً على الحاجب! هذه بعض صفات النرجسي!
يبدأ علاقته معك بحماس شديد، فتشعر كأنه يريد أن يُعطيك كل شيء في وقت واحد! يقف بجوارك، يبحث لك عن حلول لمشاكلك، قد يهاديك، ويرسل لك الرسائل التي تحبها، ولن تشعر منه أنه يريد منك شيئاً، بل ستظن أنه معطاء بلا حدود!</description></item><item><title>اضطرابات شخصية 2</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0454_2021-11-17/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0454_2021-11-17/</guid><description>هو يحب نفسه جداً، ولا ينشغل بحب الآخرين أبداً حتى ولو كان ظاهره غير ذلك، فهو في الحقيقة يحب أن يري الحب له لامعاً في عيون الآخرين.
هو أناني جداً ويري نفسه عظيماً جداً!
لماذا؟! نفسه من الداخل مختلة، فيها نقص شديد لأسباب عديدة تتعلق بالنشأة والوالدين والماضي والبيئة والتعرّض لمواقف صعبة ومفصلية في الصِّغر، فتكوّنت لديه عدة تصورات جعلت اختلاله النفسي كبيراً، فأنانيته مفرطة ولكن لا يُشترط أن تراها في المراحل الأولى من علاقتك به، أنانية مزعجة تحفزه من الداخل على ايجاد حالة ذئابية تجعله مستعداً دائماً للأخذ دون العطاء، وفي نفس الوقت هو يريد أن يرى من غيره احتراماً له وتبجيلاً وثناءً لأنه يشعر بالاختلال ولكن لا يعترف به، فهو يشعر أنه مختلف لذا هو دائماً يريد أن يرضى عن نفسه، فيريد أن يسمع كلمات الثناء والإعجاب من غيره، بل هو يثني على بعض الناس حتى يسترد هذا الثناء أضعافاً مضاعفة، فهذا يرضيه من الداخل بشكل مؤقت!</description></item><item><title>اضطرابات شخصية 3</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0457_2021-11-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0457_2021-11-20/</guid><description>لماذا نرى أن الشكوى الكبري من الشخص النرجسي أو الذي لديه بعض الصفات النرجسية غالبيتها بتكون من النساء؟!
سؤال مهم جداً ولازم ننتبه عند قراءة الإجابة عليه.
أولاً: لإن الغالبية العظمي من الشخصيات النرجسية أو من لديها بعض صفاتها هم من الرجال
ليه برضو؟! تحليلي الشخصي بيقولي إن النرجسي ماكر جداً وبيعرف يمثّل لفترة طويلة! لكن الزتونة مش هنا، وإنما إنه بيعرف يداري مشاعره الحقيقية بشكل كبير، يعني بيتخفّى وراء صورة ليست له!</description></item><item><title>اضطرابات شخصية 4</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0461_2021-11-21/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0461_2021-11-21/</guid><description>بتحب نفسها جداً، والأنا عندها عالية قوى، وبتموت في اللي يمدحها ويتكلم عنها وعن صفاتها، مش بس وكده، دا من التعالي اللي هي فيه ممكن تفرقع من الانتفاخ، فهي تستريح لمن ينفخها ويمجدها ويُعظم من شأنها!
هل في هذه المرأة صفة شائعة شوية عن كده؟! نعم فمن ضمن صفاتها الأصيلة مع كواكبها الأخرى &amp;ldquo;الأنانية والغرور والتعالي&amp;rdquo; إنها ترى أن الجميع يغارون منها، فهي تعتقد أنها مميزة، ويا ويلك وسواد ليلك لو كانت جميلة، ساعتها مرضها النرجسي بيزيد وبيتعمق وبيتوغّل وبينتشر … الخ الخ وبتحب المراية قوى والمكياج ولو معاها فلوس تعمل عملية تجميل كل سنة مرتين!</description></item></channel></rss>