<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>رسائل المتابعين on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D8%B1%D8%B3%D8%A7%D8%A6%D9%84-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AA%D8%A7%D8%A8%D8%B9%D9%8A%D9%86/</link><description>Recent content in رسائل المتابعين on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D8%B1%D8%B3%D8%A7%D8%A6%D9%84-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AA%D8%A7%D8%A8%D8%B9%D9%8A%D9%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>إمّا أن تكوني محاربة، أو عاهرة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0382_2021-07-14/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0382_2021-07-14/</guid><description>لكل من تشجع الحريات من أتباع الحركة النسوية و الفيمنيست ومن سار على بعض نهجهنّ.
رسالة من Nadia Rafael ELKORTOBI
امرأة تعيش في الغرب &amp;ldquo;اندلسية أبّاً عن جد من قرطبة&amp;rdquo;
بعنوان: إمّا أن تكوني محاربة، أو عاهرة
يسعدني الحديث مع الكثير من الصديقات من الدول العربية، أحاديثهم ممتعة، جميلات كالقمر، ومحترمات، لكن تحزنني بعض النقاط منها انبهارهم بالغرب، الكثيرات يتمنون عيشتنا، سفر وحرية وسلام، يظنوننا سعيدات وكأننا بالجنة!
صديقاتي بالدول العربية، سأوضح لكن: المرأة عندنا ليست امرأة بل سميها كما تشائين، دمية لعبة روبوت، آلة جنسية، أيّ شيء، وهي صغيرة تسمح لها القوانين بالمواعدة والجنس، لا أحد يمنعها، القانون يحميها، ولا دخل للأب ولا للأخ ولا للعائلة بحريتها، يبدء الأمر باختبار القبلات، وتنافس الفتيات على من تنجح بأول قبلة، الحقيقة أنّ الآباء يشعرون بالسعادة عندما تحضر الفتاة معها صديقها وتخبرهم أنه سيبيت عندهم، أو تذهب معه للمبيت خارجا أو في بيته، أكثر الفتيات عندنا أمهات عازبات، بنات صغيرات يلدن بنات في نفس عمرهن بالتقريب، لا معنى للزواج بالغرب حتى ولو تمّ بمراسيم، قد تبيت الزوجة خارجا مع آخر ثم تطلب السماح من زوجها فيسامحها كما سامحته هي على خياناته كل يوم، في كل مكان يوجد التحرش، الإختطاف، العبودية الجنسية، الخيانة، احتقار المرأة، رائحة الجنس في كل مكان حتى في الهيئات العلمية والدينية، حتى أجر المرأة عندنا أقل من أجر الرجل إلاّ في المناصب العالية.</description></item><item><title>بعض قصص الطلاق</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0472_2021-11-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0472_2021-11-30/</guid><description>بعد كتابة منشوري بالأمس والخاص بحث الآباء على الإنفاق على أطفالهم بعد الطلاق رغم ما يلاقونه من بعض العنت في التواصل معهم ورؤيتهم وأشياء أخرى، تواصل معى عدة أشخاص من هؤلاء الآباء وحكوا لي ما تقشعّر منه الأبدان بخصوص هذا الأمر.
وكانت مجمل هذه الحكايات، أن الحياة بينهم كانت شبه مستحيلة أو مستحيلة لذلك تم الطلاق وكان العناد في تفاصيل ما بعد الطلاق من سكن ونفقة وخلافه هو السائد بينهما.</description></item><item><title>رسالة أخرى عن الإعجاب الصامت</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0397_2021-08-28/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0397_2021-08-28/</guid><description>لقد فتحت المنشورات الأخيرة عن الإعجاب الصامت بين الرجل والمرأة &amp;ldquo;خصوصاً المتزوجين منهم والمتزوجات الباب لإرسال عشرات الرسائل لي على الخاص بكل أنواعه تبين لي مدى حاجتنا إلى التعامل مع هذا الملف بجدية، خصوصاً وأن قصة اليوم مختلفة ومرهقه ولا تحتاج إلى تعليق!
كنت في الثالثة عشرة من عمرى، ودائما نجتمع عند جدي في بيت العائلة نهاية الأسبوع، وكان زوج عمتي يهتم بي اهتماماً خاصاً لأني في مقام ابنته، وعند الاحتفال بعيد ميلادي تكون هديته هي أفضل الهدايا، وعند احتياجي لشيء ما أجده بجواري يدعمني ويساعدني، لذلك أُعجبت به كأب في الفترة الأولى من قصتي، حتى وصل الأمر لأنني كنت أذهب لعمتي كثيراً لكي أشعر بهذا الأمان الذي أعطاه لي زوجها، حيث يمنحني بعطفه الحب والحنان والأمان!</description></item><item><title>رسالة أخرى من زوج مكلوم!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1075_2022-10-14/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1075_2022-10-14/</guid><description>السلام عليكم يا أستاذ محمد
أول حاجة أحب أشكرك لإنك فتحت لنا نافذة عن الزواج بشكل علمي وفي نفس الوقت من شخص ناس كتير بتحترمه وتحترم فيه عقليته وحكمته في التعامل مع الأمور، وعايز أبشرك إن فيه بيوت كتير حواليا أصبح كلامك بيأثر فيها وبيساعدها على تجاوز المشكلات التي تقابلهم يومياً.
الحاجة التانية حضرتك عارف إن النساء بيعرفوا يشتكوا كويس وعندهم قدرة جيدة على كده وكتير من الرجالة بتتعاطف معاهم ويبدأو يتعاملوا مع ازواجهم من منظار بكاء زوجته وحديثها العاطفي اللي خلاصته إنها بتعمل كل اللي عليها وهو تقريباً مش بيعمل اللي عليه، علشان كده فيه فجوة كبيرة بينهم، وبعدين سي الشيخ وسي الحج يقف بجوار المسكينة علشان جوزها مش عارف يبكي وهو بيحكي أو يمدح نفسه او يستخدم اسلوبها في الكلام والحكايات!</description></item><item><title>رسالة تبكي لها القلوب قبل العيون!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0401_2021-09-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0401_2021-09-01/</guid><description>السلام عليكم يا شيخ محمد
مش عارف أقولك إيه أو ابدأ منين، أنا لما شوفت وقريت كتاباتك عن الخلوة والاختلاط والإعجاب وغيرها فكرت كتير في بابا وماما، فمشاعري متلخبطة تجاهم، فأنا باحبهم بالفطرة وعلشان كانوا بيساندوني وبيهتموا بحياتي، وفي نفس الوقت تربيتهم ليا ولإخوتي كانت بعيدة جداً عن الدين، دا أنا ساعات بأحس إنها كانت عكس الدين مش بعيدة وبس!
فمثلاً علاقتنا بالأقارب من الأولاد والبنات كانت مفتوحة بشكل فظيع!</description></item><item><title>رسالة من أحد المتابعات (عن الإباحية)</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1242_2023-01-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1242_2023-01-18/</guid><description>من فضلك ياشيخ ركز أوي علي موضوع الإباحية دا، لأن في بنات ناس كتير مظلومين مع أزواجهم بسبب الموضوع دا.
ممكن أزواجهم يهجروهم فترات كبيرة و لما بتكون في علاقة بيعملوها من باب انه اهو حاجة وخلاص عشان الطرف التاني ميزعلش.
الواحدة تعف نفسها قبل الزواج عشان تعيش حياة سوية، تيجي تتصدم من الواقع الي بعد الزواج!
ليه كدا؟!
طلما الزوج عايش حياته وبيقضي وطره وزي الفل، ليه يتجوز ويتعب بنات الناس معاه؟!</description></item><item><title>رسالة من رجل متزوج بعد حديثي عن الإعجاب الصامت!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0395_2021-08-27/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0395_2021-08-27/</guid><description>أخى الفاضل الشيخ محمد
قرأت مقالك عن الإعجاب الصامت والذي هو أحد مشكلات الاختلاط خصوصاً في العوائل وبين الأصدقاء، وما بَرِح مقالك إلا وقد نكأ في قلبي هذه الجروح التي لم تشف إلى اليوم، حيث وصل بي الحال أنني &amp;ldquo;وأنا صاحب سمعة ممتازة بين الناس&amp;rdquo; كنت على وشك ارتكاب أحد الكبائر التي لم أتخيّل يوماً أن أكون قريباً منها بهذا الشكل!
وحتى لا أطيل عليك فقد كان الاختلاط الزائد وزوجتي من أكبر الأسباب للوقوع في علاقة إعجاب انقلبت بحب بيني وبين امرأة &amp;ldquo;متزوجة&amp;rdquo; &amp;ldquo;حتى أنني لا أستطيع أن أخبرك وأنت لا تعرفني بزوجة من هي!</description></item><item><title>رسالة من زوج عن موضوع الأمان</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1073_2022-10-14/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1073_2022-10-14/</guid><description>يا شيخ محمد النساء اللي بيكلموك عن الأمان مش فاهمين إن الأمان ده ليه طرفين، طرف من الزوج وطرف من الزوجة.
كل كلامهم منصبّ على طرف واحد وكإن الزوج هو المشكلة بمفرده، وإن الزوجات دول معندهومش أخطاء ومش بيغلطوا إلا الغلط العادي.
يا مولانا أنا عندي أربعة من الأولاد ومتمرمط في شغلي علشان أوفّر لزوجتي وولادي حياة كريمة، أنا فعلاً بادخل البيت شبه مقتول بسبب الكذب والغش والخداع اللي موجود في التجارة وحضرتك سيد العارفين.</description></item><item><title>رسالة من زوجة عن موضوع الأمان</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1074_2022-10-14/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1074_2022-10-14/</guid><description>‏
رسالة من إحدى المُتَابِعات بخصوص موضوع الأمان للزوجة.
حضرتك من كام يوم كنت سألت عن معنى الأمان للمرأة و أنا حاولت اتابع معظم الكومنتس اللى عند حضرتك اللى معظمهم كانوا مجمعين على فكرة الأمان المادى و بعضهم كان بيقولها بكل تريقة مع إن من حقها تحس بيه برضه لكن لو عاوز إجابة فعلا فالأمان بالنسبة للست في بيتها و مع جوزها هى أنها تحس بتقديره ليها و لمجهودها&amp;hellip;
الأمان هو إنها ماتبقاش خايفه أنه يغدر بيها بعد ما تقدم كل اللى تقدر للبيت و للولاد&amp;hellip;.</description></item><item><title>رسالة من متزوج بعد الإعجاب الصامت</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0399_2021-08-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0399_2021-08-30/</guid><description>السلام عليكم يا أستاذ محمد
أرسل إليك رسالتي بعد تردد شديد خلال الأيام الثلاثة السابقة، ولكن تجربتي بعد عشرين سنة من الإعجاب الصامت أرى أنها ستفيد الشباب حتى لا يقعوا فيما وقعت فيه، فأنا من عائلة مستواها الاجتماعي جيد إن لم يكن مرتفع، ويغلب علينا الهدوء والتعقّل، وأنا شاب أُعجبت بفتاة في النادي الذي تشترك فيه العائلة، وكانت متحركة ومرحة وذات جمال، فتكلمت مع أمي لكي تتعرف عليها وبخبرتها تعرف هل هي تناسبني مبدئياً أم لا؟!</description></item><item><title>وما زلنا مع خطايا الإعجاب الصامت وما يليه من بلاء!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0396_2021-08-27/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0396_2021-08-27/</guid><description>السلام عليكم يا شيخ محمد
كنت استشرت حضرتك منذ فترة طويلة بخصوص زواجي وطبيعي ألا تتذكرني ولكن ما كتبته عن الإعجاب الصامت هيّج صدري وأشعل فيه النار من جديد، وأحببت أن أكتب قصتي حتى تستفيد منها كل امرأة لها نفس ظروفي، حيث أعمل موظفة بإحدى الشركات وتزوجت بشاب فيه مواصفات جيدة وانجبت طفل بعد نهاية العام الأول ومرت حياتنا الزوجية ببعض المشكلات التي أثّرت عليّ جداً، منها أن زوجي لا يتحدث معي ولا يعاملني بالطريقة المناسبة عاطفياً، بل هو جاف جداً في التعامل الطبيعي معي، وفي نفس الوقت كان معي في العمل زميل يهتم جداً بي، ويقف بجواري ويدافع عني بخصوص مشاكل العمل، وأحياناً يرسل على الواتس رسائل عامة لكن فيها معاني التطمين والمساندة، وعندما أذهب للعمل وأتكلم مع صاحبتي المقربة كان يسألها عني وعن أخباري، حتى أنني في يوم كان عندى مشكلة مع زوجى فضغط عليا لكي أتكلم معه ولكني بكيت، وكانت هنا اللحظة الفارقة بين ما قبل البكاء وما بعده، فلقد صرّح لي بحبه الشديد وأن زوجك هذا لا يدري شيئاً عن الجوهرة التي بين يديه، ثم أغرقني بالحنان والمساندة دون أن يحدث بيننا شيء، إلى أن عرض عليا أن أطلب من زوجي الطلاق لكي يتزوجني!</description></item></channel></rss>