<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>بيوت مطمئنة on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D8%A8%D9%8A%D9%88%D8%AA-%D9%85%D8%B7%D9%85%D8%A6%D9%86%D8%A9/</link><description>Recent content in بيوت مطمئنة on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D8%A8%D9%8A%D9%88%D8%AA-%D9%85%D8%B7%D9%85%D8%A6%D9%86%D8%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>الداء الدخيل</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0105_2021-01-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0105_2021-01-23/</guid><description>أيها الزوج انتبه لنفسك ولأسرتك خصوصاً إذا كنت تتكلم مع أي فتاة أو سيدة سواء كان هذا الكلام هاتفي أو عن طريق الشات، وسواء كان الكلام عادياً في البداية أو له سبب كدراسة أو عمل أو قرابة أو تدخل في مشكلة، أو وصل الكلام معها إلى أسلوب فيه رفع الكُلْفَة أو الحديث عن المشاعر أو ما هو أكبر من ذلك، فهذا وإن كان يصل إلى المحرم في أغلب الأحيان، وفي بعض الأحيان يصل الأمر إلى ارتكاب الكبائر، فإن ذلك أيضاً يُعتبَر بداية دق المسمار الأول في نعش الأسرة وأنت لا تدري!</description></item><item><title>الشيطان وهدم الأسرة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0148_2021-03-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0148_2021-03-01/</guid><description>الشيطان لا يحب استقرار الأسرة، ولا يسعد بإنجاب الأولاد الذين يوحدون الله، فهذا يغيظه ويحجّمه، لذا فانتبهوا جداً عندما تحين ساعة الخصومة بينكما كزوجين، فإن الشياطين تنفث في الخصومة الصغيرة لتجعلها ضخمة وكبيرة، وتجعل من الرد غير المقصود كصخرة تقع على الطرف الآخر فتصيبه بالجروح العميقة وتخرج منه الدماء الكثيرة، فماذا سيكون رد المجروح إلا أن يرد الجرح بكسر، والدماءً بذبح، والذل بقهر!
وهنا يسعد الشيطان أكثر وأكثر، لأنه نجح في مهمته بتقريب النار إلى القلوب، وبتأجيج الصراع حتى يدخل فيه الأب والأم، والولد والبنت، والخال والعمّ، وترتفع الوتيرة وتنجذب شياطين الإنس إلى ساحة الصراع، فتجتمع على هذه الأسرة المسكينة شياطين الجن والإنس والأحاميق من البشر لكي يُجهزوا عليها دون رحمة، ظناً منهم أنها الرحمة!</description></item><item><title>الصبر وبناء الأسرة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0108_2021-01-26/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0108_2021-01-26/</guid><description>تظل العلاقات الأسرية السويّة أحد أهم روافد استقرار المجتمع، وعندما ينضم إليها التمسك بالهوية والتدين فإن المجتمع يصبح عصيّاً على الاختراق أو السقوط، لذلك فإن الاهتمام بهذا الجانب لا يقل بحال عن أي جانب آخر يشغَل الإنسان، بل أرى أنه يجب على الأسرة أن ترتفع فوق أحزانها، وتتخطى كبواتها، وألا تنزلق في العناد، أو أن يبرر أحد أطرافها طريق النكوص والابتذال.
فمحاولات لم شمل الأسرة والحفاظ على كينونتها يجب أن تكون صوب أعين الرجل العاقل والمرأة الفاهمة، وليس معنى تكرار الخطأ أو تيبس بعض الطباع أو الوقوع أحياناً في خطايا الوحل حيث الوقوع في المحرمات، أو كون أحد الزوجين لديه طبع أو طباع تحتاج إلى صبر وتحمل، فهذا أولى من الصبر على العمل السيئ أو الصديق المُتعب أو على تشجيع نادي يسبب لك حرقة الدم وارتفاع الضغط ورغم ذلك تستمر وبكل حب وفداء وإخلاص في إعلان الانتماء إليه والإبقاء على تشجيعك له!</description></item><item><title>تقبل نفسك أولا</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0118_2021-02-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0118_2021-02-02/</guid><description>لابد أن نتقبّل مشاكلنا، وأن أعماقنا قد تحوى قدراً كبيراً من الغموض نحن أصلاً لا نفهمه!
وقد تكون ردود أفعالنا تلقائية، وغير معبرة عما يجول في قلوبنا، ولكن لأن اللسان أحياناً يعجز عن الانطلاق بسبب بعض مشاكلنا النفسية والسلوكية التي تجذّرت فينا، بل وهذه الجذور قد اختفت تحت التربة ولا نستطيع الوصول إليها!
فتخيلوا إذا كان الإنسان منا أحياناً لا يعرف نفسه، بل ويظن أن الطرف الثاني لا يفهمه جيداً!</description></item><item><title>قدر الزوج ومكانته</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0103_2021-01-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0103_2021-01-22/</guid><description>على الزوجة أن تُدرك أن زوجها له ما ليس للأب ولا للأم رغم مكانتهما، فهو رأس البيت، ودفء الجدران، ورمز البذل والاستقرار، وأن مكانته الشرعية محفوظة، وأن محاولات الغرب أو الحركات النسوية لإضعاف مكانته وكسر شوكته ما هي في الحقيقة إلا إضافة المزيد من الهشاشة في حياتك، بحيث تقلل مكانة الزوج في نظرك حتى تعتقدين أنك أفضل بلا زوج، أفضل بلا تحكّم، أفضل بلا مسئولية، أفضل بلا المتسلطات الذكورية!
وبالتالي يكون الانفصال الشعوري أولاً ثم الانفصال الحقيقي ثانياً، وبعد سنوات تكبُرين وينشغل الأصدقاء ويموت الأقرباء وتظلين بمفردك بلا زوج، ولا ولد، ولا أنيس.</description></item><item><title>كيف وصل الزوج إلى هناك؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0106_2021-01-25/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0106_2021-01-25/</guid><description>في الغالب لا يسعى الزوج إلى الحديث مع أي امرأة أخرى عمداً، وإنما يأتي الأمر مصادفة حيث قد تهتم به زميلة له في العمل بشكل مفاجئ، أو يقابل فتاة كان يحبها قبل الزواج ولم تسنح الفرصة للزواج منها فيتحدث معها حديثاً عابراً فيشعر بالحنين إلى هذه الأيام، أو تطلب منه أحد قريباته من غير المحارم أن يقف معها في المشكلة الفلانية، فتكثُر بينهما الاتصالات والحوارات، وحينها قد يقع الزوج في الانجذاب دون أن يقصد ذلك.</description></item><item><title>هل انا شريك جيد؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0104_2021-01-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0104_2021-01-23/</guid><description>من أصعب المشاكل فى العلاقات سواء الزوجية أو التجارية أو غيرها أن تقيّم نفسك وتعطيها درجة مرتفعة وتكون الحقيقة مخالفة للواقع بنسبة كبيرة، كمن يظن أنه زوج صالح أو طيب، أو متفاني، أو متفاهم، أو يعطي أسرته الحرية كما يريدون، أو كذا وكذا&amp;hellip;
وفي الحقيقة هو ليس كذلك بل ولا 50‎%‎ من ذلك، وعندما تصارحه أسرته بذلك يشعر منهم بعدم التقدير، وأنهم لا يفهمون شيئاً، أو غير ذلك من عبارات عدم الرضا والتي قد تصل لعبارات الغضب الشديد!</description></item></channel></rss>