<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>للبنات on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D9%84%D9%84%D8%A8%D9%86%D8%A7%D8%AA/</link><description>Recent content in للبنات on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D9%84%D9%84%D8%A8%D9%86%D8%A7%D8%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>إمّا أن تكوني محاربة، أو عاهرة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0382_2021-07-14/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0382_2021-07-14/</guid><description>لكل من تشجع الحريات من أتباع الحركة النسوية و الفيمنيست ومن سار على بعض نهجهنّ.
رسالة من Nadia Rafael ELKORTOBI
امرأة تعيش في الغرب &amp;ldquo;اندلسية أبّاً عن جد من قرطبة&amp;rdquo;
بعنوان: إمّا أن تكوني محاربة، أو عاهرة
يسعدني الحديث مع الكثير من الصديقات من الدول العربية، أحاديثهم ممتعة، جميلات كالقمر، ومحترمات، لكن تحزنني بعض النقاط منها انبهارهم بالغرب، الكثيرات يتمنون عيشتنا، سفر وحرية وسلام، يظنوننا سعيدات وكأننا بالجنة!
صديقاتي بالدول العربية، سأوضح لكن: المرأة عندنا ليست امرأة بل سميها كما تشائين، دمية لعبة روبوت، آلة جنسية، أيّ شيء، وهي صغيرة تسمح لها القوانين بالمواعدة والجنس، لا أحد يمنعها، القانون يحميها، ولا دخل للأب ولا للأخ ولا للعائلة بحريتها، يبدء الأمر باختبار القبلات، وتنافس الفتيات على من تنجح بأول قبلة، الحقيقة أنّ الآباء يشعرون بالسعادة عندما تحضر الفتاة معها صديقها وتخبرهم أنه سيبيت عندهم، أو تذهب معه للمبيت خارجا أو في بيته، أكثر الفتيات عندنا أمهات عازبات، بنات صغيرات يلدن بنات في نفس عمرهن بالتقريب، لا معنى للزواج بالغرب حتى ولو تمّ بمراسيم، قد تبيت الزوجة خارجا مع آخر ثم تطلب السماح من زوجها فيسامحها كما سامحته هي على خياناته كل يوم، في كل مكان يوجد التحرش، الإختطاف، العبودية الجنسية، الخيانة، احتقار المرأة، رائحة الجنس في كل مكان حتى في الهيئات العلمية والدينية، حتى أجر المرأة عندنا أقل من أجر الرجل إلاّ في المناصب العالية.</description></item><item><title>البنات من الثانوية للجامعه</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1021_2022-09-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1021_2022-09-20/</guid><description>البنات بعد النجاح في الثانوية بيستعدوا للجامعه، تفكير شديد في الكلية المناسبة، ثم الانطلاق نوعاً بعيداً عن رتابة الثانوية والبيت وخلافه.
المشكلة الكبيرة في الجامعه بخصوص البنات إنها مرحله جديدة بدون خبرات تقريباً، هتشوف فيها ناس كتير من نوعيات المتدينات، والمنحرفات، والمتساهلات والتي تجمع بين التدين البسيط والتساهل الخفيف أيضاً، وهنا ستبدأ الفتاة في اختيار الصديقة الجديدة أو الشلة التي ستعيش معها وداخلها في الجامعه.
بالإضافة إلى أن عيونها وقلبها وعقلها ستنفتح على دنيا جديدة، وهنا يكون اختيارها لطريقة حياتها أصعب مائة مرة من الثانوية وما بها من ضغوط، لأن الثانوية سواء العامة أو الأزهرية تحدد مسار التعليم القادم، أما الصديقة والشلة فستحددان مسار الأخلاق والسلوك لسنوات عديدة، إما خوف من الله واحترام للنفس وصيانة للعرض، وإما انحراف وضياع</description></item><item><title>بين الصيانة والتخريب 1</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0151_2021-03-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0151_2021-03-05/</guid><description>المبالغة في كل شيء تضر أكثر مما تنفع، حتى ولو كان هذا الشيء مباحاً كالمبالغة في شراب الشاي أو القهوة.
والعلاقة بين الذّكر والأنثى علاقة تكاملية لأن بهما من الاختلاف والنقص ما يجعل أحدهما محتاجاً إلى الآخر، والقاعدة التي يعلمها الجميع هي: &amp;ldquo;وليس الذكرُ كالأنثى&amp;rdquo;، فالهيئة الخارجية مختلفة، ورسم المخ وترتيبه والعضلات وقوتها، والحوض واتساعه وضيقه، والتنفس، وكرات الدم البيضاء، وغير ذلك من التركيب الداخلي لكليهما، فيه اختلاف واضح وهذا مما يعرفه المتخصصون.</description></item><item><title>بين الصيانة والتخريب 2</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0152_2021-03-07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0152_2021-03-07/</guid><description>العفّة مقترنة بالحجاب، وليس معنى ذلك أن كل محجبةً عفيفة ولكنّ الحجاب يساعد العفيفة على الوصول إلى مرضاة الله، مع بيان أن العبرة بالعفِّة بما في القلب من تقوى الله وخشيته.
العيون نوافذ الروح، وطليعة القلوب وبريدها، لذا الأمر بغض البصر للجنسين، فإذا لم تر العين لا يشتهي القلب، وإمّا إذا رأت العين فقد تشتهي وقد لا تشتهي، وذلك على حسب إيمان القلب، إذاً القلب يظل ملكاً متوّجاً بالإيمان عند عدم رؤيته لما يشتهيه من النساء، ويكون ذلك أطهر له، وعن الفتنة به أبعد، لذا كان الأمر &amp;ldquo;وإذا سألتموهن متاعاً فاسألوهن من وراء حجاب&amp;rdquo; لما؟!</description></item><item><title>رسالة للبنات عن النسوية</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0381_2021-07-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0381_2021-07-10/</guid><description>عاوز البنات يقرأو المنشور ده بقلوبهم وعقولهم وميفكروش إن اللي زيي ضدهم، أو بنحاول إننا نضايقهم، لكن والله بنبصَّرهم ليس أكثر، فاقرأوا وتعقّلوا:
البنات والزوجات بيتم استغلالهم من خلال الحركة النسوية، من خلال الوقوف بجوارهم لحل مشاكلهم الحقيقية ولكن بغرض افشال علاقتهم بأسرهم وأزواجهم وفي النهاية النتيجة ستكون كالآتي:
تنتقل البنت من طور التحدي والسعى نحو الكرير العالي إلى امرأة محطمة، حيث لا أب ولا زوج ولا أولاد من باب ضل كرير ولا ضل راجل!</description></item></channel></rss>