<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>الإعجاب الصامت on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B9%D8%AC%D8%A7%D8%A8-%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%A7%D9%85%D8%AA/</link><description>Recent content in الإعجاب الصامت on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B9%D8%AC%D8%A7%D8%A8-%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%A7%D9%85%D8%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>الثوابت والحفاظ على الأمة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0400_2021-08-31/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0400_2021-08-31/</guid><description>أي أمة عظيمة لها مفاهيم صلبة &amp;ldquo;مرتكزات&amp;rdquo; تتحرك من خلالها، وإذا كانت هذه المرتكزات سليمة المنطق متجددة المضمون تقبل الاجتهاد وترسم صورة كاملة للقلب والروح والجسد والمعاملات والأخلاق للإنسان، فإن هذه الأمة ستبقى ما بقيت هذه القيم متحركة مع الصغار والكبار، وعندما تتراجع هذه القيم فالطبيعي أن تنكسر هذه الأمة بحسب درجة هذا التراجع.
ومن ذلك قيم التعامل بين الجنسين، فالمفاهيم الصلبة التي يتميز بها دين الإسلام أن المرأة تحفظ نفسها داخل قيم العفّة والحياء، وأن الرجل لا يساعدها أبداً في كسر هذه الصلابة، بل بحسن خلقه وقيمة الأمانة لديه يحافظ على نفسه وعليها.</description></item><item><title>رسالة أخرى عن الإعجاب الصامت</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0397_2021-08-28/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0397_2021-08-28/</guid><description>لقد فتحت المنشورات الأخيرة عن الإعجاب الصامت بين الرجل والمرأة &amp;ldquo;خصوصاً المتزوجين منهم والمتزوجات الباب لإرسال عشرات الرسائل لي على الخاص بكل أنواعه تبين لي مدى حاجتنا إلى التعامل مع هذا الملف بجدية، خصوصاً وأن قصة اليوم مختلفة ومرهقه ولا تحتاج إلى تعليق!
كنت في الثالثة عشرة من عمرى، ودائما نجتمع عند جدي في بيت العائلة نهاية الأسبوع، وكان زوج عمتي يهتم بي اهتماماً خاصاً لأني في مقام ابنته، وعند الاحتفال بعيد ميلادي تكون هديته هي أفضل الهدايا، وعند احتياجي لشيء ما أجده بجواري يدعمني ويساعدني، لذلك أُعجبت به كأب في الفترة الأولى من قصتي، حتى وصل الأمر لأنني كنت أذهب لعمتي كثيراً لكي أشعر بهذا الأمان الذي أعطاه لي زوجها، حيث يمنحني بعطفه الحب والحنان والأمان!</description></item><item><title>رسالة من رجل متزوج بعد حديثي عن الإعجاب الصامت!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0395_2021-08-27/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0395_2021-08-27/</guid><description>أخى الفاضل الشيخ محمد
قرأت مقالك عن الإعجاب الصامت والذي هو أحد مشكلات الاختلاط خصوصاً في العوائل وبين الأصدقاء، وما بَرِح مقالك إلا وقد نكأ في قلبي هذه الجروح التي لم تشف إلى اليوم، حيث وصل بي الحال أنني &amp;ldquo;وأنا صاحب سمعة ممتازة بين الناس&amp;rdquo; كنت على وشك ارتكاب أحد الكبائر التي لم أتخيّل يوماً أن أكون قريباً منها بهذا الشكل!
وحتى لا أطيل عليك فقد كان الاختلاط الزائد وزوجتي من أكبر الأسباب للوقوع في علاقة إعجاب انقلبت بحب بيني وبين امرأة &amp;ldquo;متزوجة&amp;rdquo; &amp;ldquo;حتى أنني لا أستطيع أن أخبرك وأنت لا تعرفني بزوجة من هي!</description></item><item><title>رسالة من متزوج بعد الإعجاب الصامت</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0399_2021-08-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0399_2021-08-30/</guid><description>السلام عليكم يا أستاذ محمد
أرسل إليك رسالتي بعد تردد شديد خلال الأيام الثلاثة السابقة، ولكن تجربتي بعد عشرين سنة من الإعجاب الصامت أرى أنها ستفيد الشباب حتى لا يقعوا فيما وقعت فيه، فأنا من عائلة مستواها الاجتماعي جيد إن لم يكن مرتفع، ويغلب علينا الهدوء والتعقّل، وأنا شاب أُعجبت بفتاة في النادي الذي تشترك فيه العائلة، وكانت متحركة ومرحة وذات جمال، فتكلمت مع أمي لكي تتعرف عليها وبخبرتها تعرف هل هي تناسبني مبدئياً أم لا؟!</description></item><item><title>وقفة وتذكير (عن الإعجاب الصامت)</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0398_2021-08-29/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0398_2021-08-29/</guid><description>إذا أعجبك شيء في امرأة أخرى فهناك عدة احتمالات:
أن يكون هذا الشيء موجود في زوجتك ولكن أعمتك شهوتك عن الحقيقة أو بصريح العبارة &amp;ldquo;غير موفَّق&amp;rdquo;.
قد لا يكون موجودا في زوجتك بالشكل المناسب لك، ولكن لديها من الصفات الأخرى ما يناسبك بل ويكفيك، ولكن أحياناً الطمع يجعل الإنسان يبحث عن المفقود، لا أن يرضى بالموجود.
قد تكون هذه المرأة أفضل من زوجتك ولكن هناك مانع يمنعك عن الارتباط بها، كونها متزوجة أو محرمة عليك تحريماً مؤقتاً، أو ليس معك مال وظروفك على أد حالها ولن تستطيع الزواج منها، أو غير ذلك، فعليك ألا تنسى أنك أيضاً هناك من هو أفضل منك شكلاً وموضوعاً، خِلْقةً وخُلقاً، وأيضاً وهذا هو الأهم: أين رضاك عن عطاء الله لك؟!</description></item><item><title>وما زلنا مع خطايا الإعجاب الصامت وما يليه من بلاء!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0396_2021-08-27/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0396_2021-08-27/</guid><description>السلام عليكم يا شيخ محمد
كنت استشرت حضرتك منذ فترة طويلة بخصوص زواجي وطبيعي ألا تتذكرني ولكن ما كتبته عن الإعجاب الصامت هيّج صدري وأشعل فيه النار من جديد، وأحببت أن أكتب قصتي حتى تستفيد منها كل امرأة لها نفس ظروفي، حيث أعمل موظفة بإحدى الشركات وتزوجت بشاب فيه مواصفات جيدة وانجبت طفل بعد نهاية العام الأول ومرت حياتنا الزوجية ببعض المشكلات التي أثّرت عليّ جداً، منها أن زوجي لا يتحدث معي ولا يعاملني بالطريقة المناسبة عاطفياً، بل هو جاف جداً في التعامل الطبيعي معي، وفي نفس الوقت كان معي في العمل زميل يهتم جداً بي، ويقف بجواري ويدافع عني بخصوص مشاكل العمل، وأحياناً يرسل على الواتس رسائل عامة لكن فيها معاني التطمين والمساندة، وعندما أذهب للعمل وأتكلم مع صاحبتي المقربة كان يسألها عني وعن أخباري، حتى أنني في يوم كان عندى مشكلة مع زوجى فضغط عليا لكي أتكلم معه ولكني بكيت، وكانت هنا اللحظة الفارقة بين ما قبل البكاء وما بعده، فلقد صرّح لي بحبه الشديد وأن زوجك هذا لا يدري شيئاً عن الجوهرة التي بين يديه، ثم أغرقني بالحنان والمساندة دون أن يحدث بيننا شيء، إلى أن عرض عليا أن أطلب من زوجي الطلاق لكي يتزوجني!</description></item></channel></rss>