<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>الخطوبة on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%B7%D9%88%D8%A8%D8%A9/</link><description>Recent content in الخطوبة on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%B7%D9%88%D8%A8%D8%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>التواصل بين المخطوبين</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1521_2023-03-29/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1521_2023-03-29/</guid><description>عندما أُبيّن لكم أهمية السماح بالتواصل بين المخطوبين سواء بالمقابلة في البيت أو الحديث الهاتفي أو الشات، فليس المقصود منه هو فتح الباب للأحاديث بالساعات أو الكلام بدون حاجة!
أو أن نفتح الباب للشباب المستهتر للتلاعب بمشاعر الفتيات أو العكس، وإنما هناك حاجة حقيقة لتقليل نسب الطلاق والتي أغلبها بسبب عدم جهوزية العروسين للزواج وعدم تناسب أحدهما للآخر لا في الطباع ولا في الأفكار، ولوجود مشكلات نفسية وسلوكية عميقة قد تقضي على البيت من أول سنة زواج!</description></item><item><title>تأديب الخاطب عند الفسخ!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1043_2022-09-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1043_2022-09-30/</guid><description>ذهب إليه ليخطب ابنته، واتفقا على تقديم شبكة للمخطوبة، بعد عام وجد الخاطب أن مخطوبته لا تناسبه ولا يناسبها، فقرر انهاء الخطبة من طرفه وابلاغ والد المخطوبة بذلك، فاستاءت الأسرة كلها لقراره، وقرروا عدم رد الشبكة عقاباً له على ما فعله بابنتهم!
هل ما فعله والد المخطوبة جائز؟! طبعاً لا يجوز، بل هو محرمّ لا خلاف فيه.
لماذا؟! لأنّه في خصومه مع الطرف الآخر &amp;ldquo;وهو الخاطب&amp;rdquo;، والشرع يوجب عليه رد الشبكة للخاطب، وإذا كان الخاطب مستهتراً ببنات الناس فيجوز معاقبته، ولكن لا يعاقب الخصم خصمه!</description></item><item><title>ماذا لو تركت المخطوبة خطيبها؟!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1046_2022-10-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1046_2022-10-01/</guid><description>خطبها لمدة عام، وكان قد قدّم لها شبكة عند بداية الخطوبة، وكان يذهب ومعه بعض الهدايا سواء ملابس أو عطور أو غير ذلك، وبدأ الاستعداد للزواج حتى أن خطيبته اختارت بعض منقولات الزوجية على ذوقها رغم أنه لم يكن راغباً في بعض ما اختارته، وبعد عام رأت الفتاة أنه غير مناسب لها، فطباعه مختلفة عن طباعها، وحاولت التأقلم والصبر فلم تستطع!
فردت الفتاة له الشبكة والهدايا رغم أنها استعملتها، والسؤال هنا:</description></item></channel></rss>