<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>الطلاق on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D8%A7%D9%84%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82/</link><description>Recent content in الطلاق on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D8%A7%D9%84%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>اخلاق ما بعد الانفصال 1</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0078_2020-12-31/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0078_2020-12-31/</guid><description>بعد عمر قد يطول أو يقصُر تنتهى العلاقة بين زوجين بالطلاق مخلّفة وراءها آلام وأحزان وغالباً أطفال، ثم بعد أن يبدأ خبر الطلاق فى الانتشار فإن المرحلة الأولى تبدأ فى خلق الكثير من الدُّخان فتتحول مجالس مجتمعاتنا من الحديث عن السياسة أو الكرة أو الاقتصاد إلى التساؤل الشهير: يا تُرى ما السبب الحقيقى للطلاق بين فلان وفلانة؟! ثم تبدأ الحكايات الخاصة بهما تنهمر على من يعلم ومن لا يعلم!
بداية من التاريخ العائلى للأسرتين والبحث فى الدفاتر القديمة عن حوادث طلاق مشابهه حتى يتم إضفاء حبكة درامية على بقية المشاهد والمعلومات التالية!</description></item><item><title>اخلاق ما بعد الانفصال 2</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0096_2021-01-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0096_2021-01-18/</guid><description>بوضوح شديد: أين العدل والرحمة والأخلاق؟!
زادت معدلات الطلاق في كل بلاد العالم، وبالتالي أصبحت هناك مشكلات عالقة بسبب هذا الطلاق، من أهمها مشكلة الأولاد.
فما نراه اليوم من طرق التعامل مع الأولاد بعد الطلاق لا يبشِّر مطلقاً لا بمجتمع سوى ولا بأولاد أسوياء، ولن يكون هناك توفيق للظالم في هذا الباب سواء كان الأب أو الأم أو المحكمة التي فشلت أن تصل بالأسرة إلي بر الأمان، أو أسرتي الزوج والزوجة ممن يُشعلون المواقف بغرض التشفي والانتقام بغضّ النظر عن نتائج هذا التعامل السيئ والبغيض على أحفادهما في المستقبل، أو أصدقاء الزوجين أو من يشجعونهما على الظلم من خلال صفحات مواقع التواصل الاجتماعي.</description></item><item><title>الطلاق الصامت!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0413_2021-10-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0413_2021-10-01/</guid><description>أحياناً تجد العلاقة بينك وبين زوجتك مليئة بالاضطرابات، فشل في التواصل، وفشل في حل المشكلات، ورغبة في الابتعاد، ووصول العلاقة بينكما إلى طريق العناد وأحياناً العنف اللفظي &amp;ldquo;شتم، سب، تعيير، … الخ&amp;rdquo; وكأنكما لم تكونا يوماً على ما يُرام!
حتى الرغبة الجنسية تتراجع، والاهتمام بالأولاد يتضاءل، لأن المشكلات الناتجة عن النقاشات أو اللامبالاة أو العناد ما زالت مستمرة ولا تتوقّف!
فكيف تنتصر هي عليّ وتحقق رغباتها؟!
وهي أيضاً لا تقبل بأن تُهزَم منكَ في كل وقت!</description></item><item><title>المطلقات وموقف المجتمع منهن</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0101_2021-01-21/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0101_2021-01-21/</guid><description>المطلقة ليست جَرَبة حتى يتعامل معها المجتمع وكأنها شيء لابد من الابتعاد عنه، أو التحذير منه، أو التنمّر والاستهزاء به!
بل هي امرأة قد تزوّجت ولسبب ما، لم تستطع أن تُكمل الحياة مع زوجها، بل قد يكون الزوج هو الذي أصر على الطلاق، وقد تكون هي السبب فيه لصغر سنها أو لعدم وجود ناصح أمين حينها في حياتها، أو لاستحالة العشرة بينها وبين زوجها، أو لخلل فيها.
فليس كل المطلقات ظالمات ولا مظلومات، والتعميم كله شرّ في مثل هذه الحالات، وبناء عليه فالمجتمع الذي يتعامل مع المطلقة وكأنها شيء علينا أن ننفر منه هو المجتمع الظالم الباغي القاسي، وليس هذا هو مجتمع أهل الإسلام الذين زكاهم الله في كتابه بوصفهم &amp;ldquo;رحماء بينهم&amp;rdquo;.</description></item><item><title>ايها المُطلِّق</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0470_2021-11-29/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0470_2021-11-29/</guid><description>أدرك أنك بعد الطلاق قد أصبحت انساناً مختلفاً، بيتك لم يعد بيتك، ولم تعد تنام وسط أولادك، وفقدت أم أولادك كذلك، وأصبحت تبحث عن اطمئنان جديد وسكينة جديدة وسط كل هذا الرُّكام.
أيها المُطلِّق: هذا المنشور ليس للعتاب ولا مناقشة ما كان من أحوال ولا أسباب، فقد تكون مظلوماً أو ظالماً ولكن في النهاية لقد وصل الوضع للإنفصال.
المهم أصبح واجب عليك شرعاً الإنفاق على أولادك وأمهم، ولا يجوز لك بحال التنصُّل من ذلك حتى ولو كانوا يتكلمون عنك بسوء أو يبتزونك أو يمارسون عليك ضغوطاً عن طريق المحاكم.</description></item><item><title>بعض قصص الطلاق</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0472_2021-11-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0472_2021-11-30/</guid><description>بعد كتابة منشوري بالأمس والخاص بحث الآباء على الإنفاق على أطفالهم بعد الطلاق رغم ما يلاقونه من بعض العنت في التواصل معهم ورؤيتهم وأشياء أخرى، تواصل معى عدة أشخاص من هؤلاء الآباء وحكوا لي ما تقشعّر منه الأبدان بخصوص هذا الأمر.
وكانت مجمل هذه الحكايات، أن الحياة بينهم كانت شبه مستحيلة أو مستحيلة لذلك تم الطلاق وكان العناد في تفاصيل ما بعد الطلاق من سكن ونفقة وخلافه هو السائد بينهما.</description></item><item><title>عشرة نصائح قبل الإنفصال</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0411_2021-09-19/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0411_2021-09-19/</guid><description>قد تصل الأمور بين الزوجين لانسداد في الحوار والتفاهم، وتصبح كل النقاشات عبارة عن جدل مقرون بالتقليل من الطرفين لبعضهما مما يُشعر الزوج بعدم الاحترام ويُشعر الزوجة بعدم الأمان حتى ينتهي النقاش بمزيد من الاحتقان والوصول للنقطة التي يُفكِّر فيها الزوجين في الإنفصال.
فيبدأ الزوج في ممارسة الضغوط سواء بالتهديد بالزواج الثاني أو الإهمال في واجباته اليومية، وتبدأ الزوجة في التهديد بطلب الطلاق أو بمزيد من الشكوى ضد الزوج.
وعندما تصل الحياة إلى هذه الدرجة فيجب على الزوجين ومن حولهما التدخل الفوري لإيقاف هذه الدراما وذلك بأحد هذه الحلول:</description></item><item><title>نزاع متكرر</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0414_2021-10-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0414_2021-10-01/</guid><description>لا جديد في الحلول = الطلاق الصامت
المشهد الأول: حواري معه لا ينتهي بشيء، أو قد ينتهي بإغلاق باب المنزل خلفه بقوة اعتراضاً منه على نقاشي معه!
أنا أعترف بأنني أتناقش بحده، وأحياناً صوتي يرتفع بدون قصد، لكن إذا لم يتحملني هو فمن يتحملني؟! إذا لم يستوعبني فمن يستوعبني؟!
طلباتي كلها في حدود المعقول، فلا أطلب منه ما يعجز عنه، لذا عندما أراه غير مستجيب لطلباتي العادية، فإن أعصابي تمر بمرحلة من التصدّع بسبب هذا الغيظ الذي يغلي في قلبي بسببه وبسبب هذا الإهمال المتكرر الذي أعجز عن تفهّمه!</description></item></channel></rss>