<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>شخصيات الأم on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D8%B4%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85/</link><description>Recent content in شخصيات الأم on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D8%B4%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>الأم الصديقة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1978_2023-09-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1978_2023-09-22/</guid><description>هي الأم التي تتعامل مع أولادها كصديقة لهم، تسمعهم وتحاورهم ولكنها تتجنب بشكل أو بآخر تحمل المسئولية، لذلك ممكن تنصح أولادها لكن لا تضع حلولاً جذرية لمشاكلهم، قد تفكّر معهم لكن في النهاية تقول لأولادها بلسان الحال أو المقال اختاروا ما تشاءون فهذه حياتكم.
ما المشكلة الحقيقية في الأم الصديقة؟! الصداقة هي عاطفة بين اثنين ليس فيها أعلى وأدني، أي فيها مساواة بين الطرفين، وللأسف تظن بعض الأمهات أن صداقتها مع أولادها ستؤدي إلى نتائج أفضل للأسرة، ولكن في الحقيقة هذا غير صحيح لأن من معاني الصداقة فقدان السلطة، فالطفل ثم المراهق يحتاج للإنضباط ويحتاج لفرض قواعد وعقوبات عند تكرار الأخطاء، فهذا وإن كان مقيداً لهم لكنه في النهاية يُشعر الأطفال والمراهقين بالأمان لأنهم يحتاجون ليس فقط للتوجيه بل ولوضع قواعد تمكنهم من العيش بسلام.</description></item><item><title>الأم المتسلّطة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1979_2023-09-25/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1979_2023-09-25/</guid><description>الأم التي تريد من أولادها الطاعة طوال الوقت تقع في فخ القسوة في التربية حينما تجد من أولادها تمرّداً على كلامها وأوامرها.
فبعض الأمهات يظنون أن الطاعة العمياء هي الامتثال لكل آوامر الأم، وهذا خطأ شنيع لأن شخصية الطفل تنشأ وتتكوّن في المراحل الأولى من حياته والتي يكون فيها بين القبول والرفض للأشياء والأوامر التى حوله، وإلا أصبحت شخصيته فيها بعض الضعف أو كثير من الضعف لأنها تملى عليه (دائماً) ما يجب أن يفعله وما يجب ألا يفعله، ولا تُمكنه من اختياراته الأخرى ولا تطلعاته ولا يحزنون!</description></item><item><title>الأم المهملة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1976_2023-09-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1976_2023-09-20/</guid><description>ليس لديها تنظيم لوقتها، ولا تستطيع عمل برنامج لنفسها ولا لأولادها، وليس لديها أهداف طويلة المدى، وبالتالي تفقد بوصلة التركيز بسهولة!
تنشغل كثيراً بالهاتف بالساعات، لا تقف بجوار زوجها كما ينبغي، مقصرة بشدة في واجبات أولادها وكذلك في متابعاتهم في كافة شئون حياتهم.
لا تهتم بالتفاصيل إلا التفاصيل التي تهمها شخصياً، بخلاف ذلك فبقية التفاصيل ليست من أولوياتها.
لا تهتم بالمنزل ولا بزوجها بالشكل اللازم، ولا تنشغل بتنمية مواهب أولادها، بل ممكن تطلب من زوجها المال الكثير للكورسات باهظة الثمن من أجل أولادها، دون متابعة منها لذلك، مما يُشعِر الزوج بأنها تعبث بالمال وفقط!</description></item><item><title>بعض شخصيات الأم</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1973_2023-09-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1973_2023-09-18/</guid><description>الأم ضعيفة الشخصية الأم صاحبة الشخصية الضعيفة لا تستطيع مواجهة أطفالها بما يكرهون، ولا تستطيع ايقاع العقوبات المناسبة، ولا تستطيع إنفاذها، بل وأحياناً لا تستطيع نصح أولادها بما يجب لأنهم لا يأبهون لها، لمعرفتهم بأنها لن تستطيع أن تفعل معهم شيئاً!
هذه الأم تحتاج لتدريب على كيفية اثقال الشخصية بالعلم والعمل، وتحتاج للتدريب على الثقة في القرار وكيفية المواجهة، وإلا فكلما كبر بها العمر تشعر بمرارة عدم التبجيل لها، والمرارة الأكبر أن تكون قيم الأبناء مشوّهة بسبب تقصيرها في ذلك!</description></item></channel></rss>