<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>فروق بين الجنسين on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D9%81%D8%B1%D9%88%D9%82-%D8%A8%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%86%D8%B3%D9%8A%D9%86/</link><description>Recent content in فروق بين الجنسين on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D9%81%D8%B1%D9%88%D9%82-%D8%A8%D9%8A%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%86%D8%B3%D9%8A%D9%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>اسئلة مهمة وأجوبة أهم 1</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0433_2021-10-28/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0433_2021-10-28/</guid><description>أيهما أكثر عاطفة: الرجل أم المرأة؟! ج: المرأة.
لما؟! ج: لأن الله منحها ذلك حتى تضع هذه العاطفة في محلها، سواء كانت خاصة بالزوج أو الأولاد أو المجتمع من حولها.
هل عاطفة المرأة الزائدة عن الرجل ميزة أم عيب؟! ج: بالطبع ميزة كبيرة ومن يصفها بالعيب فهو لا يدرك قيمة هذه المزيّة العظيمة لدى المرأة.
أيهما أكثر قدرة على اخفاء المشاعر والحزن؟! ج: الرجل طبعاً، أمّا المرأة فلأن المشاعر والأحاسيس لديها عاليه فإنها لا تستطيع اخفاءها، بل هي سريعة البوح بما لديها، بل والبكاء عند الضغط على مشاعرها.</description></item><item><title>اسئلة مهمة وأجوبة أهم 2</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0435_2021-10-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0435_2021-10-30/</guid><description>هل الرجل يُحب الاهتمام بالمشاعر من زوجته أكثر أم التقدير؟! ج: يحب التقدير أكثر، هو يريد أن يشعر بقيمته، بأن اجتهاده لصالح أسرته له قيمة عندهم، كما أنه يحب التقدير في عمله ووسط عائلته وأصحابه.
هل ينزعج الرجل من الاهتمام المبالغ فيه من زوجته؟! ج: غالب الرجال ينزعجون من ذلك، لأن الرجل مختلف عن المرأة في هذا الأمر، فغالبية النساء تحب الاهتمام أكثر من التقدير، فتحب السماع لها أكثر من الثناء عليها، لأن الثناء عليها سيكون بجملة عابرة، أمّا السماع لها فسيأخذ وقتاً أطول وبالتالي هي تعتبر أن هذا اهتمام أكثر، ويترتب على ذلك حميمية أعلى واقتراب أكثر بينهما.</description></item><item><title>تفكير الزوج عند المشاكل</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0441_2021-10-31/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0441_2021-10-31/</guid><description>من أهم الفروقات في التفكير والتنفيذ بين الزوج والزوجة والتي تمثل مشكلة متكررة للأزواج، أن الزوجة تحاول بشكل متكرر أن تُصلح من زوجها، وهذا بسبب حب الزوجة لزوجها &amp;ldquo;في الغالب&amp;rdquo; وارتباطها به.
فهي تشعر بواجب تجاهه في مساعدته على التطور والتقدم، فهل هذا له علاقة بحب السيطرة على الزوج أو أن هذا ناشىء بسبب أن أم الزوجة تمارس ذلك على زوجها لذلك هي تقلدها؟!
الإجابة: لا
إذاً لماذا تقوم الزوجة بذلك؟!</description></item><item><title>صمت الرجال</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0854_2022-08-03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0854_2022-08-03/</guid><description>عندما يمر الزوج بأزمة مالية فإنه يشعر بالضيق الشديد إذا طلبت منه زوجته شيئاً هو يراه من الأشياء التي يمكن تأجيلها، ولكنه يتعامل &amp;ldquo;غالباً&amp;rdquo; بالصمت تجاه طلبها، وهذا الصمت يُفسَّر من الزوجة بأنه عدم اهتمام أو لا مبالاة، لذا تشتكي كثير من الزوجات من هذه النقطة.
وفي الحقيقة فإن الرجل لا يحب أن يظهر أمام زوجته أو أولاده أنه ضعيف أو عاجز عن تلبية مطالبهم، وهنا ينسحب الرجل غالباً بالصمت، وينفجر أحياناً، ونادراً ما يواجههم بالحقيقة!</description></item><item><title>فروق بين الرجل والمرأة 1</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0214_2021-04-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0214_2021-04-18/</guid><description>لو فهموا بعض هيستريحوا أكتر وأكتر.
الرجل عندما يتأزم يحتاج إلى الانفراد بنفسه ولا يريد من أحد أن يقطع عليه خلوته، وأكبر خطأ أن تحاول الزوجة قطع خلوة الرجل &amp;ldquo;المؤقتة&amp;rdquo; وكأنه يحتاج إلى دعم، فهو لا يقبل ولا يناسبه ذلك &amp;ldquo;إلا القليل منهم&amp;rdquo;، لأنه يرى أن لديه من القوة وحُسن التفكير بمفرده ما يجعله قادراً على حل مشاكله.
والمرأة عندما تتأزم تحتاج إلى المساندة والدعم وتركها بمفردها يزيد من تأزُّمها، وبالتالي فإن الزوج الذي يترك زوجته في هذه الحالة على أساس أنها ستهدأ بعد يوم أو ستتحسّن لا يدرك حاجة الزوجة للحنان والتعاطف والدعم، بل قد يظن أنها بتدّلّع أو نكدية!</description></item><item><title>فروق بين الرجل والمرأة 2</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0228_2021-04-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0228_2021-04-20/</guid><description>الرجل يعيش خارج المنزل في صراع وتنافس مع غيره، وأحياناً اصطدام من أجل الحصول على مكانته التي يسعى إليها &amp;ldquo;ومنها الإنفاق على أسرته&amp;rdquo;، ونظرته للحياة العملية مختلفة عن المرأة التي تحب التعاون والتآلف مع قليل من التنافس أو الصراع، لذا هو يتكلم كثيراً ويدخل في مكلمات يومية من أجل الحفاظ على وضعه المادي والاجتماعي والسياسي والسلطوي وغيره، وعندما يعود للمنزل يظن أنه مكان الراحة التامة، حيث الصمت والاغتسال من أدران الصراع والأكل والشرب والنوم الهاديء حتى يستعد لاستقبال الغد من أجل استكمال معارك الأمس!</description></item></channel></rss>