<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>اختيار الشريك on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%8A%D9%83/</link><description>Recent content in اختيار الشريك on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%8A%D9%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>إلى المقبلات على الزواج وأهاليهن</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0468_2021-11-29/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0468_2021-11-29/</guid><description>منذ قليل اطلعت على منشورحصل على إعجاب الآلاف من المتابعين
خلاصته: أن على البنت أن تتريث ولا تتزوج قبل أن تجد عملاً مناسباً وبالتالي إذا تزوجت ووجدت زوجها شخص سيء فحينها تطلب الطلاق وستستطيع أن تنفق على نفسها بدلاً من المرمطة التي تعيشها المطلقات اللاتي لا يجدن من ينفقن عليهن بعد الطلاق.
ثم أوردت المعلقات عشرات القصص عن كثير من المتزوجات يتمنين الطلاق ولكن لا يستطعن ذلك بسبب عدم وجود من ينفق عليها أو أولادها بعد ذلك.</description></item><item><title>اضطرابات شخصية 1</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0453_2021-11-16/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0453_2021-11-16/</guid><description>هو لا يريدك ولكن يريد أن تطارديه. هو لا يحبك ولكن يحب امتلاكك. هو لن يسمح بتفوّقك عليه، لذا سيقلل منك ويُحبطك. هو لن يقبل بأن تتركه، بل سيتركك هو بشكل مهين، فهو فوقك وأنت تحته، والعين لا تعلو أبداً على الحاجب! هذه بعض صفات النرجسي!
يبدأ علاقته معك بحماس شديد، فتشعر كأنه يريد أن يُعطيك كل شيء في وقت واحد! يقف بجوارك، يبحث لك عن حلول لمشاكلك، قد يهاديك، ويرسل لك الرسائل التي تحبها، ولن تشعر منه أنه يريد منك شيئاً، بل ستظن أنه معطاء بلا حدود!</description></item><item><title>اضطرابات شخصية 2</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0454_2021-11-17/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0454_2021-11-17/</guid><description>هو يحب نفسه جداً، ولا ينشغل بحب الآخرين أبداً حتى ولو كان ظاهره غير ذلك، فهو في الحقيقة يحب أن يري الحب له لامعاً في عيون الآخرين.
هو أناني جداً ويري نفسه عظيماً جداً!
لماذا؟! نفسه من الداخل مختلة، فيها نقص شديد لأسباب عديدة تتعلق بالنشأة والوالدين والماضي والبيئة والتعرّض لمواقف صعبة ومفصلية في الصِّغر، فتكوّنت لديه عدة تصورات جعلت اختلاله النفسي كبيراً، فأنانيته مفرطة ولكن لا يُشترط أن تراها في المراحل الأولى من علاقتك به، أنانية مزعجة تحفزه من الداخل على ايجاد حالة ذئابية تجعله مستعداً دائماً للأخذ دون العطاء، وفي نفس الوقت هو يريد أن يرى من غيره احتراماً له وتبجيلاً وثناءً لأنه يشعر بالاختلال ولكن لا يعترف به، فهو يشعر أنه مختلف لذا هو دائماً يريد أن يرضى عن نفسه، فيريد أن يسمع كلمات الثناء والإعجاب من غيره، بل هو يثني على بعض الناس حتى يسترد هذا الثناء أضعافاً مضاعفة، فهذا يرضيه من الداخل بشكل مؤقت!</description></item><item><title>اضطرابات شخصية 3</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0457_2021-11-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0457_2021-11-20/</guid><description>لماذا نرى أن الشكوى الكبري من الشخص النرجسي أو الذي لديه بعض الصفات النرجسية غالبيتها بتكون من النساء؟!
سؤال مهم جداً ولازم ننتبه عند قراءة الإجابة عليه.
أولاً: لإن الغالبية العظمي من الشخصيات النرجسية أو من لديها بعض صفاتها هم من الرجال
ليه برضو؟! تحليلي الشخصي بيقولي إن النرجسي ماكر جداً وبيعرف يمثّل لفترة طويلة! لكن الزتونة مش هنا، وإنما إنه بيعرف يداري مشاعره الحقيقية بشكل كبير، يعني بيتخفّى وراء صورة ليست له!</description></item><item><title>اضطرابات شخصية 4</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0461_2021-11-21/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0461_2021-11-21/</guid><description>بتحب نفسها جداً، والأنا عندها عالية قوى، وبتموت في اللي يمدحها ويتكلم عنها وعن صفاتها، مش بس وكده، دا من التعالي اللي هي فيه ممكن تفرقع من الانتفاخ، فهي تستريح لمن ينفخها ويمجدها ويُعظم من شأنها!
هل في هذه المرأة صفة شائعة شوية عن كده؟! نعم فمن ضمن صفاتها الأصيلة مع كواكبها الأخرى &amp;ldquo;الأنانية والغرور والتعالي&amp;rdquo; إنها ترى أن الجميع يغارون منها، فهي تعتقد أنها مميزة، ويا ويلك وسواد ليلك لو كانت جميلة، ساعتها مرضها النرجسي بيزيد وبيتعمق وبيتوغّل وبينتشر … الخ الخ وبتحب المراية قوى والمكياج ولو معاها فلوس تعمل عملية تجميل كل سنة مرتين!</description></item><item><title>زواج عن حب؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1282_2023-02-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1282_2023-02-05/</guid><description>من خلال التجارب التي وصلتني مكتوبة أو بالهاتف أو بالمقابلة في ال 20 سنة الماضية، فإن أغلب المتمكنين من جذب المرأة والهيام بها قبل الزواج، يفشلون بعد الزواج!
وقد يسأل سائل عن سبب ذلك؟!
فأقول: إنه الفهم الخاطىء بسبب الروايات والأفلام والمسلسلات وبعض القصص التاريخية بأن الرومانسية هي الحاضن الأساسي للعلاقات بين الجنسين، وأي علاقة بدون رومانسية فهى علاقات جامدة ورتيبة وفاشلة، وأن أي زواج بدون قصة حب سابقة فهو زواج بارد وغير فعّال!</description></item><item><title>عن الأولويات!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0421_2021-10-19/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0421_2021-10-19/</guid><description>بحثك المتوالي عن زوجة موظفة لكي تتحمل معك أعباء الأسرة تفكير غير سديد، لأنك هنا تضع الأولوية للمال وجعلت الأولويات الأخرى كصلاحيتها كأم وزوجة وكونها مناسبة الجمال لك، وكذلك وجود ما يناسب من كيميا الروح بينكما عند الرؤية والخطبة وغير ذلك في مرتبة أقل، لذا فأنت قد تضحي باستقرار الأسرة في المستقبل من أجل ظنك بأن هذا التركيز في الاختيار سيجعلك أكثر راحة أو أكثر أماناً من الناحية المادية، بالإضافة إلى أن هذا التفكير يُبعد عند كثير من البنات أنه دلالة على شخصية لديها بعض الاتكال أو ليست متحملة للمسئولية الكاملة، وكذلك أنك شخصية لك &amp;ldquo;ماسكة&amp;rdquo; أي عندك نقطة ضعف، ألا وهي: كونك على استعداد لبعض أو &amp;ldquo;كثير&amp;rdquo; من التنازلات من أجل استمرار التدفقات النقدية!</description></item></channel></rss>