<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>حقوق المرأة on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D8%A3%D8%A9/</link><description>Recent content in حقوق المرأة on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D8%A3%D8%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ما تريده منك زوجتك</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0016_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0016_2020-11-09/</guid><description>هى تغضب لتعبر عن حاجتها لك، وتبكى لتستدر عطفك، وتصرخ أحياناً لكى تحتضنها لتسكُن، وتُصاب بالمغص والصداع والدوّار لتأتى لها بالدواء.
فأنت روحها، وعندما تتسرب الروح لتغرّد خارج جسدها فإنها تبذُل كل الحيل لتعود إليها فأنت سكنُ لها، وهى مسكونة بك، وساكنة معك! ليس هذا حباً فيك وإنما فطرة فيها فكيف إذا امتزجت بالحب؟!
هذا ليس كلاماً انشائياً وإنما تعبير أصيل عن مخلوق من ضلعك ومركوز فيه حبك ومفطور على التعلّق بك.</description></item><item><title>معادلات زوجية عن الغضب</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0145_2021-02-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0145_2021-02-23/</guid><description>عندما تغضب الزوجة = لا تتوقع رد فعلها
إذا أردت الحوار معها حال الغضب = في المشمش طبعاً، حوار إيه في الوقت ده!!
إذا أردت لمّ الموضوع علشان ميكبرش = إنت بتحلم يا كابتن، طالما مشرط الجراح اشتغل يبقى لازم تستلم الجثة!
إذا أردت أن تنهى غضبها بإلقاء خطبة رنانة عن حبك لها، أو الوعود بمستقبل مختلف = لقد تأخرت كثيراً يا أستاذ!، فبعد بداية الغضب لابد أن تمر بدورة الهمهمة ثم التمتمة ثم الزمجرة ثم الحلل الطائرة ثم البكاء الشديد ثم الاهتزاز العنيف ثم الانهيار السريع ثم يفعل الله ما يشاء!</description></item><item><title>من الدفء إلى البرودة!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0112_2021-01-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0112_2021-01-30/</guid><description>تخرج من بيتها لكي تتعلم وتعمل وتأخذ مكانها الصحيح في المجتمع، فهي ليست كمّاً مهملاً، وليست كذلك درجة ثانية حتى نحرمها من هذه الحقوق.
فالمجتمع الذكوري يريد لنفسه أن يسيطر على كل المناصب العُليا، وعلي القوة المالية، وعلي المظاهر الاجتماعية، فتظل السياسة عملية ذكورية، والاقتصاد للقوة الذكورية، ويهيمن على الاجتماعيات هذا النوع الذكوري، وتظل المرأة بعيدة عن كل هذه الواجهات وكأنها نكرة أو عورة أو درجة ثانية!
وبذلك ستظل المرأة تحت هيمنة هذا الظالم المفتري والذي يُسمي نفسه رجلاً!</description></item></channel></rss>