<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>للمراجعة on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D9%84%D9%84%D9%85%D8%B1%D8%A7%D8%AC%D8%B9%D8%A9/</link><description>Recent content in للمراجعة on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D9%84%D9%84%D9%85%D8%B1%D8%A7%D8%AC%D8%B9%D8%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>إمّا أن تكوني محاربة، أو عاهرة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0382_2021-07-14/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0382_2021-07-14/</guid><description>لكل من تشجع الحريات من أتباع الحركة النسوية و الفيمنيست ومن سار على بعض نهجهنّ.
رسالة من Nadia Rafael ELKORTOBI
امرأة تعيش في الغرب &amp;ldquo;اندلسية أبّاً عن جد من قرطبة&amp;rdquo;
بعنوان: إمّا أن تكوني محاربة، أو عاهرة
يسعدني الحديث مع الكثير من الصديقات من الدول العربية، أحاديثهم ممتعة، جميلات كالقمر، ومحترمات، لكن تحزنني بعض النقاط منها انبهارهم بالغرب، الكثيرات يتمنون عيشتنا، سفر وحرية وسلام، يظنوننا سعيدات وكأننا بالجنة!
صديقاتي بالدول العربية، سأوضح لكن: المرأة عندنا ليست امرأة بل سميها كما تشائين، دمية لعبة روبوت، آلة جنسية، أيّ شيء، وهي صغيرة تسمح لها القوانين بالمواعدة والجنس، لا أحد يمنعها، القانون يحميها، ولا دخل للأب ولا للأخ ولا للعائلة بحريتها، يبدء الأمر باختبار القبلات، وتنافس الفتيات على من تنجح بأول قبلة، الحقيقة أنّ الآباء يشعرون بالسعادة عندما تحضر الفتاة معها صديقها وتخبرهم أنه سيبيت عندهم، أو تذهب معه للمبيت خارجا أو في بيته، أكثر الفتيات عندنا أمهات عازبات، بنات صغيرات يلدن بنات في نفس عمرهن بالتقريب، لا معنى للزواج بالغرب حتى ولو تمّ بمراسيم، قد تبيت الزوجة خارجا مع آخر ثم تطلب السماح من زوجها فيسامحها كما سامحته هي على خياناته كل يوم، في كل مكان يوجد التحرش، الإختطاف، العبودية الجنسية، الخيانة، احتقار المرأة، رائحة الجنس في كل مكان حتى في الهيئات العلمية والدينية، حتى أجر المرأة عندنا أقل من أجر الرجل إلاّ في المناصب العالية.</description></item><item><title>احد مصائب البنات</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0574_2022-01-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0574_2022-01-18/</guid><description>ياعمو أنا عايزة أسألك عن حاجة وأنا عارفة إني غلطانة بس مش عارفه أعمل إيه، أنا باكلم ولاد كتير على الشات وأنا من اعدادي وبابعتلهم صور بس مش بوشي وأنا دلوقتي في 3 ثانوي وحياتي متلغبطة ومش عارفة أذاكر ولا أبطل الحاجات دى، وبابا وماما ميعرفوش أي حاجة عن الموضوع ده مع إنهم بيعاملوني كويس ولكن علاقتنا مش كبيرة قوي، فقولي أعمل إيه؟
كل واحد في الدنيا يأتيه وقت ويحدث عنده نوع من الارتباك، وبيكون لديه احتياجات ورغبات مع فراغ في العاطفه وضعف في الإيمان.</description></item><item><title>اعتذار آخر</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0912_2022-08-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0912_2022-08-18/</guid><description>وأنا مختلف مع هذه المدرسة ولكن ليس هذا وقت النقاش في هذا، لكن الخلاصة أن كثير ممن يصل إليّ ينتظر إما نصيحة أو قرار، لأنه في حالة عمى أو تردد أو توتر وقلق بالغ ويحتاج من يسانده بالمساعدة على القرار الواضح: أكمل واللا مكملش؟! أطلقها واللا اتجوز عليها؟! أطلقها واللا أخليها تدخل المحاكم؟! أو أخلعه واللا أطلّق للضرر؟! أكمل معاه بشروط واللا أطلّق منه؟! أسيب البيت دلوقتي واللا رأيك إيه؟! أخبر أبوه بالصور اللي باعتها للبنات وأفهمه واللا أسكت؟!</description></item><item><title>الترميم واجب</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0909_2022-08-17/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0909_2022-08-17/</guid><description>لما بيكون عندك كوب أصلي ويقع منك فساعات بيتشرخ بس بيفضل صالح للاستعمال، ويوم ورا يوم بتحط فيه الشاي السخن والنسكافيه والسحلب والذي منه، وهو مبيقولش لأ أبداً، لدرجة إنك بتنسى إن فيه شرخ!
بل ساعات بتقول للناس: أما أنا عندي حتة كوب مشروخ إنما إيه: بمائة كوب سليم! وبيستحمل كل المشروبات وزي الفل.
وفجأة بعد فترة تصب فيه مشروب بارد أو عصير أو أي حاجة تانية كان بيستحملها قبل كده، يقع بين ايديك ويتحول لقطع صغيرة وبقا في خبر كان!</description></item><item><title>التعدد</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0427_2021-10-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0427_2021-10-23/</guid><description>الحديث عن التعدد اليوم يقتل كل جميل!
فلا النساء يتقين الله في الهجوم عليه، ولا الرجال يتقين الله في الدفاع عنه!
وبين هذا وذاك ننسى أن هناك شرعُ يحكمنا، وضوابط تحمينا، ومجتمع يحتاج إلى هذا الجزء من الشرع، ولكن لا هو كل الشرع ولا أغلبه، بل هو جزء صغير منه يُقال فيه سمعنا وأطعنا.
والمجتمع يحتاج أكثر إلى ضبط البوصلة نحو جودة الحياة وذلك بتحسين جودة الشباب والفتيات، ايمانياً ونفسياً وتربوياً، وأن يفهم كلاً منهما طريقة تفكير الآخر ونقبل فيه الحسن والسيء، فكلنا ذوو خطأ.</description></item><item><title>التعليم للفتيات والاختلاط وأشياء أخرى</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1961_2023-09-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1961_2023-09-11/</guid><description>منع التعليم للفتيات تماماً بسبب الاختلاط هو كلام يحتاج للمناقشة لأمور:
الأمر الأول: أن الاختلاط ليس كله محرم فهناك اختلاط أباحته الشريعه بشروط
مثل اختلاط الأسواق والمولات وغيرها ولكن بشرط أن ترتدي المرأة حجابها ولا تخضع بالقول ولا تتكلم مع الرجال إلا لحاجة وألا تخلو بالرجل وما شابه ذلك، وهذا ممكن عندما تلتزم الفتاة بذلك.
الأمر الثاني: أن احتياج المجتمع للطبيبة والمعلمة والممرضة وغير ذلك هو من أسباب الحفاظ على العورات وسترها وكذلك من الحفاظ على بناتنا في المستقبل، ونظراً للتعليم المختلط الذي ساد في بلادنا فلم يعد هناك وسيلة &amp;ldquo;غير الأزهر وتحتاج الفتاة للسفر بدون محرم غالباً&amp;rdquo; لذا فيباح ذلك لكن بالشروط السابقة.</description></item><item><title>الدعارة المقننة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0350_2021-05-25/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0350_2021-05-25/</guid><description>س: هل الدعارة المقننة تخالف الانسانية؟!
ج: عند الغرب والعلمانيين لا تخالف الإنسانية لأنها علاقة رضائية قائمة على العرض والطلب مقابل المال.
س: ألا يُعد إعطاء الرجل للمرأة مبلغاً من المال مقابل علاقة جنسية عابرة أو متكررة امتهان للمرأة وجعلها وعاء للشهوة مقابل لُقمتها بالدولار أو الدرهم أو الجنيه؟!
ج: &amp;ldquo;في وجهة النظر العلمانية&amp;rdquo; العلاقة الرضائية بين طرفين ليس فيها امتهان لأحدهما، لأنهما يستخدمان حريتهما في عقد اتفاقهما بدون إجبار.</description></item><item><title>الشخصيات المضطربة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1274_2023-02-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1274_2023-02-02/</guid><description>هناك شخصيات مُرهقة للغاية في حياتكم، &amp;ldquo;اساءة ظن بالغة، مظلومية دائمة، حب شديد للسيطرة دون رحمة، يفكِّر في إيذاء الناس لمجرد الاختلاف، يملأه الحسد، مُغرم بالنميمة، شكاك باستمرار، نرجسية كاملة وليست مجرد صفات، زئبقي ومتلاعب، … الخ الخ&amp;rdquo; فطالما هذه الشخصيات ليست من الرّحم، فابتعدوا عنها بكل قوة، فإنهم يقتاتون روح الروح من أجسادكم، ثم يستمرون وتتوقفون!
وبعدها يُصاب المتوقّف &amp;ldquo;في الغالب&amp;rdquo; بأمرين في غاية الصعوبة:
الأول يسيء الظن بالله حيث يرى هذه الشخصيات المريضة مستمرة وما زالت تستنزف غيرها، وتتلاعب بالنفوس دون عقوبة سماوية، وكلما طال الليل عليهم زادت آلامهم وأحزانهم!</description></item><item><title>تسليع المرأة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1048_2022-10-03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1048_2022-10-03/</guid><description>هناك نوعية من النساء &amp;ldquo;يدعمهنّ بعض المنسونين من الرجال&amp;rdquo; ترى أن المرأة العاملة هي صاحبة القيمة الأعلى من غير العاملة، فربة البيت عندهم ليس لها قيمة لأنها لم تجد ذاتها ولم تبحث عن نفسها ولم تحارب من أجل كينونتها، ولم تصنع لنفسهاً مساراً بعيداً عن قهر الرجل المنزلي، ولم تجعل لها مصدراً للمال غير المصدر الأبوي أو الزوجي &amp;ldquo;الذكوري عندها&amp;rdquo;!!
فهذا النوع من النساء &amp;ldquo;وللأسف&amp;rdquo; هم بذلك لا يحاربون إلا &amp;ldquo;الأمومة&amp;rdquo;!</description></item><item><title>توضيح هام وطلب للإعذار مع الإعتذار</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0911_2022-08-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0911_2022-08-18/</guid><description>عدد المشكلات الأسرية والشخصية التي تأتيني يومياً للإجابة عنها على مختلف وسائل التواصل لا تقل عن 200 مشكلة بدون أي مبالغة!!
سواء على الهاتف العادي كاتصالات &amp;ldquo;الهاتف لا ينقطع عن الرنين طوال اليوم&amp;rdquo; أو الماسنجر والواتس آب والتليجرام والآسك وتويتر والايميل وأشياء أخرى، أكثرها عن طريق الكتابة ثم عن طريق الهاتف ثم عن طريق المقابلات.
وبعض هذه المشكلات تكون لأحبابي وأصحابي وجيراني ومعارفي وأقاربي وعددهم كبير، وهم بلا شك أولى بالمعروف عند التزاحم.</description></item><item><title>حب وغرام</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1866_2023-07-16/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1866_2023-07-16/</guid><description>المشهد الأول: فتاة تحلم بفتى أحلامها، حبوب وطيوب ومتعاون ومتفاهم.
المشهد الثاني: تتزوج الفتاة بفتى الأحلام لكن بعد فترة وجيزة بدأ يتكلم عن القوامة والسيطرة وملابسها وطريقتها.
المشهد الثالث: بدأ يعلى صوته ويتكلم بطريقة مهينة وبدأت ترد عليه وتبكي وتدخل غرفتها وتقفل على نفسها وتندب حظها ثم تُصاب بالإكتئاب.
المشهد الرابع: شاب وفتاة بيحبوا بعض وبيخاف على مشاعرها وهي بتخاف على زعله.
المشهد الخامس: هما مش ناويين يتجوزوا لكى تستمر حالة الحب التي بينهما، وهما الاتنين مقتنعين إن الزواج بيقتل الحب.</description></item><item><title>حبيبية السيد خليفة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1885_2023-07-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1885_2023-07-30/</guid><description>فتاة في مقتبل العمر، تربّت في بيت أصول وعلم، أمها سيدة فاضلة متفرغة لتربية بناتها، والدها هو أخى الأكبر وشقيق الروح رجل أعمال فاضل.
نجحت حبيبة هذا العام في الحصول على المركز الأول في الشهادة الثانوية الأزهرية على مستوى الجمهورية، وتلقى والدها اتصالاً من شيخ الأزهر فضيلة الدكتور أحمد الطيب، وقد انتشر هذا الاتصال على مواقع التواصل الاجتماعي وكان فيه من المعاني الجميلة ما فيه، واحتفى بها فئام من الناس والذي يظهر لي أن الاحتفاء كان صادقاً وعفوياً.</description></item><item><title>حول الطلاق في السنة الأولى</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1331_2023-02-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1331_2023-02-20/</guid><description>لو أردنا إيجاد حلول للابتعاد عن الوقوع في فخ الطلاق في السنة الأولى فعلينا أن نجنب الأهل التدخل في شئون الأسرة الجديدة إلا نادراً وبعقل وللحاجة.
وعلينا كذلك التفاهم سوياً في بيان الحقوق للطرفين وكذلك الواجبات وتحديد مساراتها والسلاسة في التطبيق.
وكذلك لابد من إعذار الطرف الآخر لأنه حديث عهد بزواج.
وكذلك لابد من تغيير طريقة الحياة، فما قبل الزواج مختلف عن ما بعد الزواج سواء في الخروج والسهر والسفر والحديث مع الأصحاب ومع الأهل وغير ذلك، فالآن أنتما في بيت جديد يحتاج للدفء ولا يحتاج للبرود!</description></item><item><title>زواج عن حب؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1282_2023-02-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1282_2023-02-05/</guid><description>من خلال التجارب التي وصلتني مكتوبة أو بالهاتف أو بالمقابلة في ال 20 سنة الماضية، فإن أغلب المتمكنين من جذب المرأة والهيام بها قبل الزواج، يفشلون بعد الزواج!
وقد يسأل سائل عن سبب ذلك؟!
فأقول: إنه الفهم الخاطىء بسبب الروايات والأفلام والمسلسلات وبعض القصص التاريخية بأن الرومانسية هي الحاضن الأساسي للعلاقات بين الجنسين، وأي علاقة بدون رومانسية فهى علاقات جامدة ورتيبة وفاشلة، وأن أي زواج بدون قصة حب سابقة فهو زواج بارد وغير فعّال!</description></item><item><title>عن الأولويات!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0421_2021-10-19/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0421_2021-10-19/</guid><description>بحثك المتوالي عن زوجة موظفة لكي تتحمل معك أعباء الأسرة تفكير غير سديد، لأنك هنا تضع الأولوية للمال وجعلت الأولويات الأخرى كصلاحيتها كأم وزوجة وكونها مناسبة الجمال لك، وكذلك وجود ما يناسب من كيميا الروح بينكما عند الرؤية والخطبة وغير ذلك في مرتبة أقل، لذا فأنت قد تضحي باستقرار الأسرة في المستقبل من أجل ظنك بأن هذا التركيز في الاختيار سيجعلك أكثر راحة أو أكثر أماناً من الناحية المادية، بالإضافة إلى أن هذا التفكير يُبعد عند كثير من البنات أنه دلالة على شخصية لديها بعض الاتكال أو ليست متحملة للمسئولية الكاملة، وكذلك أنك شخصية لك &amp;ldquo;ماسكة&amp;rdquo; أي عندك نقطة ضعف، ألا وهي: كونك على استعداد لبعض أو &amp;ldquo;كثير&amp;rdquo; من التنازلات من أجل استمرار التدفقات النقدية!</description></item><item><title>فروق بين الرجل والمرأة 1</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0214_2021-04-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0214_2021-04-18/</guid><description>لو فهموا بعض هيستريحوا أكتر وأكتر.
الرجل عندما يتأزم يحتاج إلى الانفراد بنفسه ولا يريد من أحد أن يقطع عليه خلوته، وأكبر خطأ أن تحاول الزوجة قطع خلوة الرجل &amp;ldquo;المؤقتة&amp;rdquo; وكأنه يحتاج إلى دعم، فهو لا يقبل ولا يناسبه ذلك &amp;ldquo;إلا القليل منهم&amp;rdquo;، لأنه يرى أن لديه من القوة وحُسن التفكير بمفرده ما يجعله قادراً على حل مشاكله.
والمرأة عندما تتأزم تحتاج إلى المساندة والدعم وتركها بمفردها يزيد من تأزُّمها، وبالتالي فإن الزوج الذي يترك زوجته في هذه الحالة على أساس أنها ستهدأ بعد يوم أو ستتحسّن لا يدرك حاجة الزوجة للحنان والتعاطف والدعم، بل قد يظن أنها بتدّلّع أو نكدية!</description></item><item><title>فروق بين الرجل والمرأة 2</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0228_2021-04-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0228_2021-04-20/</guid><description>الرجل يعيش خارج المنزل في صراع وتنافس مع غيره، وأحياناً اصطدام من أجل الحصول على مكانته التي يسعى إليها &amp;ldquo;ومنها الإنفاق على أسرته&amp;rdquo;، ونظرته للحياة العملية مختلفة عن المرأة التي تحب التعاون والتآلف مع قليل من التنافس أو الصراع، لذا هو يتكلم كثيراً ويدخل في مكلمات يومية من أجل الحفاظ على وضعه المادي والاجتماعي والسياسي والسلطوي وغيره، وعندما يعود للمنزل يظن أنه مكان الراحة التامة، حيث الصمت والاغتسال من أدران الصراع والأكل والشرب والنوم الهاديء حتى يستعد لاستقبال الغد من أجل استكمال معارك الأمس!</description></item><item><title>كتاب من أجل زواج آمن</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1947_2023-09-03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1947_2023-09-03/</guid><description>إيه أكتر حاجة بتفرح إبليس؟!
تخيلوا إن أكتر حاجة إبليس بيفرح بيها لما شيطان من صبيانه يقول له إنه قدر يفرق بين زوجين! أد كده العلاقة الزوجية السليمة شيء يرضي الرحمن ويحزن الشيطان..
علشان كده مهم جدا ناخد بكل الأسباب اللي نقدر عليها علشان نخلي زواجنا آمن ومستمر وناجح.. ودي طبعا مسئولية على الزوج والزوجة..
وكتابنا النهارده بيتكلم عن الموضوع ده اللي لازم كل زوج وزوجة يقرأوه.. وكمان اللي في فترة الخطوبة لازم يتعلموا منه إزاي يحققوا معادلة الزواج الآمن لأن الوقاية خير من العلاج.</description></item><item><title>كرامة الأولاد</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0981_2022-08-27/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0981_2022-08-27/</guid><description>ولادكم لهم كرامة، ولهم حرية، وشغلك معاهم كله في رعايتهم وتوجيههم وتعديل سلوكهم بما لا يؤذي كرامتهم ولا يُضعف حريتهم.
لا سيطرة ولا استبداد لا تسلط ولا قهر لا شتم ولا سب لا منع لمجرد المنع لا ضغط لمجرد الضغط لا نقد ولا تقليل منه بالله عليكم احترموهم واحترموا كراماتهم، ولادكم مش شقة تمليك تعملوا فيها اللي انتو عايزينه!
ولادكم بشر محتاجين اللي يتعامل معاهم يتعامل مع بشر مش جماد، يتعامل مع نفوس سوية مش نفوس مجهدة وخربانة وفوقيها جبال.</description></item><item><title>لماذا موضوع الامان؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1083_2022-10-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1083_2022-10-18/</guid><description>أنا فتحت ملف الأمان بالنسبة للزوجين لعدة أسباب منها:
أولاً: كنت عايز أقولكم إن احنا لازم نحس ببعض علشان كده تركت البعض يكتب ويبعت رسايله للجميع من الجنسين.
ثانياً: اكتشفنا إن فيه فروقات بين الزوجات وبعض وبين الأزواج وبعض، يعني الأمان مش واحد عند الجميع.
ثالثاً: إن مهم جداً إن احنا نتحاور مش نتخانق، نفهم بعض مش نهزم بعض، نحترم بعض مش نقلل من بعض، وفي النهاية هيفضل الرجل رجل والمرأة امرأة، لكل واحد صفات وعلامات مميزة ولكل واحد حقوق وعليه واجبات.</description></item><item><title>ما معنى الذكوري؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1246_2023-01-19/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1246_2023-01-19/</guid><description>هي الذكورية خشونة والأنوثة نعومة؟! هي الذكورية مرمطة والأنوثة راحة؟! هي الذكورية غلظة والأنوثة رقّة؟! هل هذه الأوصاف أصيلة في الذكر وكذلك في الأنثى؟!
إذاً لماذا يصفون الذكورية بالعيب والتنقّص وصاحبها لم يفعل شيء بإرادته؟! ولماذا يتغنون بالأنوثة ويجاملونها وهي لم تفعل شيء بإرادتها؟! فهذه فطرة الله التي فطر الناس عليها، لا تبديل لخلق الله. أي لا تبديل لأصل الخلقة، وإلا فقد تتحوّل الأنثى لذكر من ناحية صفات الخشونة والغلظة، ويتحول الذكر للأنوثة من ناحية النعومة والرّقة!</description></item><item><title>هل العطاء سذاجة؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1271_2023-02-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1271_2023-02-01/</guid><description>تحويل المشاعر الجميلة كالعطاء والشهامة والنجدة والوقوف بجوار الناس والحب الحلال &amp;ldquo;الحب في الله أو حب الزوج لزوجته أو العكس..&amp;quot;، وكأنها خيابه أو سذاجة أو مرحلة من مراحل الحياة البدائية العاطفية!
ثم نجد عبارات مثل المخدوعين والمظلومين …الخ الخ، فهذا من سوء الفهم وعدم التوفيق في الحياة!
علشان كده حابب أقولكم حاجة مهمة جداً، مشاعرك دي جزء من السواء النفسي ودليل على أن شخصيتك طبيعية، والمسلم هو انسان ولكنه يرتفع بإنسانيته عن طريق نصوص الوحى المنزّل من عند الله، فيمارس بمشاعره فضيلة العطاء والإيثار والحب والفرح بفرح من يحب والحزن لحزن من يحب وهكذا، وأيضاً ستعتريه كإنسان مشكلات الأنانية والمادية والحسد والحقد، ونصوص الوحي تُحثَّك على ترك هذه الأمراض القبيحة وتخبرك بوضوح أنه في حالة سيطرة هذه الخصال عليك فإنك ستُصبح مسلماً ضعيف الإيمان وبالتالي سيكون قلبك فيه من السّواد الكثير ومن ثمّ تتحرك جوارحك تبعاً لهذا السّواد!</description></item><item><title>ولاء زايد</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1044_2022-09-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1044_2022-09-30/</guid><description>تابعت موضوع القاء الصيدلي د ولاء زايد من شقته بالدور الخامس بواسطة أهل زوجته وبعض البلطجية الذين استعان بهم حماه وخال ابنه!! التحوّل الذي يحدث في المجتمع هو نذير شؤم على الأسرة المصرية خصوصاً المرأة.
أولاً: رد فعل بعض النساء على الحادثة لا يدل على إنهم نواشز وفقط، بل مجرمين وغير آدميين!
ثانياً: ليس معني محاربة الزواج الثاني أن يتحوّل البعض لقتلة، فهذا ليس رأياً ولا فكراً ولا أي شيء، هذا قتل وسفه وجنون وخراب للنفوس!</description></item></channel></rss>