<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>إصلاح البيوت on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D8%A5%D8%B5%D9%84%D8%A7%D8%AD-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D9%88%D8%AA/</link><description>Recent content in إصلاح البيوت on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D8%A5%D8%B5%D9%84%D8%A7%D8%AD-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D9%88%D8%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>أثر الإيمان في الأسرة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0119_2021-02-03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0119_2021-02-03/</guid><description>علينا أن ندرك جيداً أن الحياة الأسرية متعلّقة بالإيمان، ونصوص الشرع لن تؤثر في الناس بالشكل المطلوب مالم يكن هذا الإيمان متجذِّراً في المجتمع وفي قلوب العباد.
فخلاصة العلاقة الزوجية تكمُن في الخوف من الله، لا من القانون ولا من غيره، فالذي لن يتقي الله في الطرف الثاني سيجعله كارهاً لنفسه ولأولاده وللمجتمع الذي يعيش فيه، لأن العلاقة الزوجية يومية، والمشاحنات تتكرر، والتلاسن قد يزداد، والتبادل التلاومي يستمر، وأثر ذلك عليهما عبارة عن: غمُّ وهمُّ بشكل شبه متواصل يؤدي إلى كراهية منظومة الزواج والأسرة!</description></item><item><title>أسباب الطلاق</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0058_2020-12-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0058_2020-12-09/</guid><description>من خلال القراءة وكذلك التدخل العملى فى حل بعض مشاكل البيوت أو من خلال جلسات إنهاء الحقوق بين المنفصلين أستطيع أن أُخبركم إجمالاً الآن بأسباب الطلاق والتى سأكتبها بلا ترتيب فى أهميتها، ولكن للمعرفة العامة ثم سأجعلها فى استبيان ثم على حسب الاستبيان نضع الحلول مع الأولويات المناسبة، لعلّ وعسى نساهم فى تقليل هذا الشر، وكذلك لعلنا جميعاً نضيف شيئاً ذا بال لهذا الملف الخطر للغاية على الإطلاق خلال الثلاث سنوات الأخيرة.</description></item><item><title>إلى المقبلات على الزواج وأهاليهن</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0468_2021-11-29/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0468_2021-11-29/</guid><description>منذ قليل اطلعت على منشورحصل على إعجاب الآلاف من المتابعين
خلاصته: أن على البنت أن تتريث ولا تتزوج قبل أن تجد عملاً مناسباً وبالتالي إذا تزوجت ووجدت زوجها شخص سيء فحينها تطلب الطلاق وستستطيع أن تنفق على نفسها بدلاً من المرمطة التي تعيشها المطلقات اللاتي لا يجدن من ينفقن عليهن بعد الطلاق.
ثم أوردت المعلقات عشرات القصص عن كثير من المتزوجات يتمنين الطلاق ولكن لا يستطعن ذلك بسبب عدم وجود من ينفق عليها أو أولادها بعد ذلك.</description></item><item><title>إنه الأب</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0014_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0014_2020-11-09/</guid><description>يبتسم لابتسامتك ويسعد لسعادتك ويقتطع من قوته ليُعطيك ومن وقته ليربيك ومن راحته ليلاعبك ويراعيك ويقويك.
يقف كثيراً عند البائع ليختار لك ما تحبه ويرضيك، ويسعد بدفع المال وانفاق كل ما فى جيبه لكى يراك مبتهجاً بالحذاء والشورت والشراب والجاكت والقميص والبنطال وسائر أنواع الطعام والشراب.
أحياناً يريد لنفسه شيئاً يحبه ولكن يتذكر أطفاله وأولاده وحاجتهم، فيقدمهم على نفسه، ويتناسى طلبه وهو راضٍ بذلك، لأنه لا يستطيع أن يرتدى ما يحب والأبناء يشتاقون لما يحبون.</description></item><item><title>الأسرة وتغير الأجيال</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0064_2020-12-15/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0064_2020-12-15/</guid><description>ونحن صغار &amp;ldquo;فى السبعينيات&amp;rdquo; كنا نسعد بالقليل من المرح، والقليل من المكافآت، حتى أن قليل من الجيلاتي &amp;ldquo;الآيس كريم&amp;rdquo; كان بالنسبة لنا شيئاً كبيراً وجميلاً!
كانت أوقات زيارة الأقارب هي لحظات الدفء الحقيقي والتواصل المُريح مع العائلة الكبيرة.
وكنا نسمع الحكايات لتبنى فينا عُمق الارتباط بهذا الجيل البسيط في تركيبه العجيب في سهولته، والغريب في رضاهم بانتهاء حياتهم على هذا النحو، حيث كان الطموح هو السّتر وتكوين عائلة والحفاظ عليها وعدم السعي الحثيث نحو أخذ الحقوق قبل أداء الواجبات، وقد لا نجد فى أغلبهم طموحاً أعلى من ذلك.</description></item><item><title>الحوار مع الابن</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0158_2021-03-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0158_2021-03-20/</guid><description>حوارك مع ابنك له فوائد عظيمة منها:
تفهمه ويفهمك، ويتعلّم طريقة تفكيرك وتتفهّم طريقة تفكيره، وبذلك يحدث الإقتراب المناسب بينكما، وكذلك نقلل فرص الخلافات العميقة في المستقبل.
يكسر حاجز الخوف الوهمي الذي بينك وبينه.
يتعوّد على المصارحة معك وبالتالي لا يذهب لطرف خارجي ليسمع منه أو ليسأله عن كيفية التعامل مع شيء ما.
يشعر بالحنين للجلوس معك كلما ابتعدت عنه لظروف كالسفر، بخلاف الراحة التي يشعر بها بعض الأولاد الذين لا يتواصل معهم الآباء في عدم الحديث معهم.</description></item><item><title>الداء الدخيل</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0105_2021-01-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0105_2021-01-23/</guid><description>أيها الزوج انتبه لنفسك ولأسرتك خصوصاً إذا كنت تتكلم مع أي فتاة أو سيدة سواء كان هذا الكلام هاتفي أو عن طريق الشات، وسواء كان الكلام عادياً في البداية أو له سبب كدراسة أو عمل أو قرابة أو تدخل في مشكلة، أو وصل الكلام معها إلى أسلوب فيه رفع الكُلْفَة أو الحديث عن المشاعر أو ما هو أكبر من ذلك، فهذا وإن كان يصل إلى المحرم في أغلب الأحيان، وفي بعض الأحيان يصل الأمر إلى ارتكاب الكبائر، فإن ذلك أيضاً يُعتبَر بداية دق المسمار الأول في نعش الأسرة وأنت لا تدري!</description></item><item><title>السلام النفسي وزرّ الأمان</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0134_2021-02-15/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0134_2021-02-15/</guid><description>من يتعثَّر فإنك تقيله من عثرته، ومن يتجاوز معك دون إهانة تتجاوز عن إساءته، ولا ترى في ذلك نقصاً فيك ولا تَنقُصَا منك، مع أن غيرك قد يراه نكوصاً عن الشجاعة أو فراراً من أخذ الحقوق.
ومن كان هذا خُلقه فإنه سيعيش سعيداً مع زوجته وأولاده.
ومن كانت هذه أخلاقها فإنها ستعيش سعيدة مع زوجها وأولادها.
ولكن لماذا؟! لأن العناد ليس له مكان في غرف المنزل، فسهولة الخُلق وليونته لا يسمح للشياطين بأن تتوطن هناك.</description></item><item><title>الشيطان وهدم الأسرة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0148_2021-03-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0148_2021-03-01/</guid><description>الشيطان لا يحب استقرار الأسرة، ولا يسعد بإنجاب الأولاد الذين يوحدون الله، فهذا يغيظه ويحجّمه، لذا فانتبهوا جداً عندما تحين ساعة الخصومة بينكما كزوجين، فإن الشياطين تنفث في الخصومة الصغيرة لتجعلها ضخمة وكبيرة، وتجعل من الرد غير المقصود كصخرة تقع على الطرف الآخر فتصيبه بالجروح العميقة وتخرج منه الدماء الكثيرة، فماذا سيكون رد المجروح إلا أن يرد الجرح بكسر، والدماءً بذبح، والذل بقهر!
وهنا يسعد الشيطان أكثر وأكثر، لأنه نجح في مهمته بتقريب النار إلى القلوب، وبتأجيج الصراع حتى يدخل فيه الأب والأم، والولد والبنت، والخال والعمّ، وترتفع الوتيرة وتنجذب شياطين الإنس إلى ساحة الصراع، فتجتمع على هذه الأسرة المسكينة شياطين الجن والإنس والأحاميق من البشر لكي يُجهزوا عليها دون رحمة، ظناً منهم أنها الرحمة!</description></item><item><title>الصبر وبناء الأسرة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0108_2021-01-26/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0108_2021-01-26/</guid><description>تظل العلاقات الأسرية السويّة أحد أهم روافد استقرار المجتمع، وعندما ينضم إليها التمسك بالهوية والتدين فإن المجتمع يصبح عصيّاً على الاختراق أو السقوط، لذلك فإن الاهتمام بهذا الجانب لا يقل بحال عن أي جانب آخر يشغَل الإنسان، بل أرى أنه يجب على الأسرة أن ترتفع فوق أحزانها، وتتخطى كبواتها، وألا تنزلق في العناد، أو أن يبرر أحد أطرافها طريق النكوص والابتذال.
فمحاولات لم شمل الأسرة والحفاظ على كينونتها يجب أن تكون صوب أعين الرجل العاقل والمرأة الفاهمة، وليس معنى تكرار الخطأ أو تيبس بعض الطباع أو الوقوع أحياناً في خطايا الوحل حيث الوقوع في المحرمات، أو كون أحد الزوجين لديه طبع أو طباع تحتاج إلى صبر وتحمل، فهذا أولى من الصبر على العمل السيئ أو الصديق المُتعب أو على تشجيع نادي يسبب لك حرقة الدم وارتفاع الضغط ورغم ذلك تستمر وبكل حب وفداء وإخلاص في إعلان الانتماء إليه والإبقاء على تشجيعك له!</description></item><item><title>الغضب بين الزوجين</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0090_2021-01-12/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0090_2021-01-12/</guid><description>الزوجة تحاول أن تلفت نظر زوجها أنها بحاجة إليه، والزوج يرى أنها تبالغ في هذا الشأن فيُهمل طلبها ذاك، ثم تحاول هي مرة بعد مرة أن تتحدث معه، أو لكى يساعدها في بعض شئون البيت، أو يُوقف بعض شجارات الأولاد، وهو حينها مشغول أو مضغوط أو مطحون، أو يرى أن الأمر لا يستدعى ذلك.
ثم تنطلق الزوجة في ثورة غضب ضد الزوج فبعضهن يصرُخن بأعلى صوت، وبعضهن يدقون على باب الغرفة بعنف، وبعضهن يتلفظن بكلام ما أنزل الله به من سلطان، وبعضهن يمنعن الزوج من النوم، وبعضهن يمنعونه من النزول من باب الشقة!</description></item><item><title>المطلقات وموقف المجتمع منهن</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0101_2021-01-21/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0101_2021-01-21/</guid><description>المطلقة ليست جَرَبة حتى يتعامل معها المجتمع وكأنها شيء لابد من الابتعاد عنه، أو التحذير منه، أو التنمّر والاستهزاء به!
بل هي امرأة قد تزوّجت ولسبب ما، لم تستطع أن تُكمل الحياة مع زوجها، بل قد يكون الزوج هو الذي أصر على الطلاق، وقد تكون هي السبب فيه لصغر سنها أو لعدم وجود ناصح أمين حينها في حياتها، أو لاستحالة العشرة بينها وبين زوجها، أو لخلل فيها.
فليس كل المطلقات ظالمات ولا مظلومات، والتعميم كله شرّ في مثل هذه الحالات، وبناء عليه فالمجتمع الذي يتعامل مع المطلقة وكأنها شيء علينا أن ننفر منه هو المجتمع الظالم الباغي القاسي، وليس هذا هو مجتمع أهل الإسلام الذين زكاهم الله في كتابه بوصفهم &amp;ldquo;رحماء بينهم&amp;rdquo;.</description></item><item><title>النقاش الحاد في الخلافات الزوجية</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0013_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0013_2020-11-09/</guid><description>كل مرة يكرران نفس الموضوع وتعلو الأصوات ويبدأ الشجار وينتهى دون جديد، ثم يقولان لك: لا جديد! وكيف يكون هناك أمل أو جديد ونفس الحوارات والعبارات والتحكمات والتساؤلات هى هى لم تتغير، بل ولم يتم التعامل معها بما يُرضى الله، من حيث بذل الصدق فى معرفة المتسبب فى الأمر وكيف يكون العلاج وأن يدفع كلاهما الثمن لا أن ينتظرا من أحدهما أن يدفع هو بمفرده كامل الثمن!!
مطلوب من كل شريك في الحياة الزوجية أن يتغير هو أولاً، أما الضغط على الطرف الثانى فلن يكون ناجحاً إلا بعد تغير الطرف الأول.</description></item><item><title>تقبل نفسك أولا</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0118_2021-02-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0118_2021-02-02/</guid><description>لابد أن نتقبّل مشاكلنا، وأن أعماقنا قد تحوى قدراً كبيراً من الغموض نحن أصلاً لا نفهمه!
وقد تكون ردود أفعالنا تلقائية، وغير معبرة عما يجول في قلوبنا، ولكن لأن اللسان أحياناً يعجز عن الانطلاق بسبب بعض مشاكلنا النفسية والسلوكية التي تجذّرت فينا، بل وهذه الجذور قد اختفت تحت التربة ولا نستطيع الوصول إليها!
فتخيلوا إذا كان الإنسان منا أحياناً لا يعرف نفسه، بل ويظن أن الطرف الثاني لا يفهمه جيداً!</description></item><item><title>ثلاث نصائح للزوجين</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0017_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0017_2020-11-09/</guid><description>أنصح أي زوجين بثلاثة أشياء فى غاية الأهمية: الأولى: إذا حدثت بينهما مشكلة فلا يناما إلا بعد المصالحة حتى ولو طال وقت الحل، لأن النوم على غضب معناه تمكّن الشيطان من القلب والاستيقاظ على انفجار بل انفجارات وغمٍ وحزَنْ.
الثانية: ممنوع النوم خارج حجرة الزوجين وذلك حال وجود مشكلة بينهما، فهذا يفسد ولا يُصلح، ولأن العناد يكون سيد الموقف فإن تكرار المبيت خارج غرفة النوم سيكون عنوان هذا العناد!￼
الثالثة: إياكم ثم إياكم ثم إياكم أن تجعلوا الأولاد جزءً من العناد، فيتم ادخالهم فى حوارات الغضب، والتشكى من تصرفات هذا أو ذاك الطرف، أو أن يسمعوا هذا التعدى من أحد الشريكين على الآخر، أو يشاهدوا سقوط الأسرة على الهواء مباشرة!</description></item><item><title>حافظوا على الأسرة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0015_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0015_2020-11-09/</guid><description>بعض النساء فى مصر تعرّضن لظلم من بعض الرجال سواء آباء أو أزواج، واستغلت الحركات النسوية هذا الوضع لإخراج النساء من سلطة الولى أو الزوج لسلطة المدير أو صاحب العمل! وجعلتها تتفنن فى الابتعاد عن الأول والاقتراب من الثانى! وذلك للحفاظ على الكرير والصعود للمنصب الأعلى والمرتب الأكبر وحتى تجد نفسها وقد حققت كينونتها ووصلت لما تصبو إليه.
وهنا تظن أنها انتصرت على والدها وزوجها والمجتمع كله، وتظل وحيدة طوال عمرها بلا أسرة ولا عائل ولا ولد صالح يدعو لها بعد موتها!</description></item><item><title>حقائق للزوجين</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0018_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0018_2020-11-09/</guid><description>بعد الزواج وحين الدخول للمنزل الجديد لابد أن يعي الشريكان هذه الحقائق:
الزوجة مستقرها ومكانها هو بيت الزوجية، والإكثار من الذهاب لبيت والديها ليس مفيداً فى معظم الأحيان بل أحياناً يكون مضراً لها ولزوجها.
لابد أن يستوعب الزوج أن الحياة قبل الزواج تختلف عن الحياة بعدها، فالسهر الطويل مع الأصحاب لم يعُد ممكناً، فالعزوبية لها ما يناسبها والزواج له ما يناسبه، ومخالفة ذلك يؤدى إلى وضع أول مسمار فى نعش الأسرة.</description></item><item><title>زهرتك تحتاج إلى من يراعيها</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0126_2021-02-08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0126_2021-02-08/</guid><description>كثيرُ من الفتيات في سن المراهقة يتعرّض مزاجهن للتبدل بسرعة، ويتسم أداؤهن أحياناً بالتسرع والرعونة ثم يعقبه انزواء عن الناس يصل عند بعضهن للاكتئاب.
وكثير من الفتيات يشعُرن بالقلق وعدم الاستقرار النفسي، ويظهر أثر ذلك في خجلهن الشديد والذي يصل أحياناً إلى عدم القدرة على مواجهة الآخرين والتلعثم في الحديث، فعندما تَبَدَّى الفتاة خشونة في التعامل وعناداً مع الأسرة خصوصاً مع الأخ وأحياناً الأب والأم فينبغي أن نفهم أن البنت تتعرض لضغوط نفسية متعددة، ولا تستطيع تفسيرها ولا تحملها!</description></item><item><title>ضبط النفس عند الزوجة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0088_2021-01-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0088_2021-01-11/</guid><description>الزوجة لا تستطيع أحياناً ضبط انفعالاتها، حتى يصل بها الحال إلى عدم التوقف عند الخط الأحمر لا الإنساني ولا الزوجي!
والنتيجة تكون صعبة، أو كارثية، وإذا سألت الزوجة عن ذلك تقول: لقد زاد علىّ الحمل ولا أستطيع أن أمنع نفسي من هذا الانفعال وإلا انفجرت!
ألا تدرى أنها بذلك تعوّد نفسها على الانفجارات المتتالية حتى تصل للانفصال الكبير؟!
فنصيحة لها: لا تجعلي الضغوط تسيطر على النفوس، ولا تهربي من ذكاء المواجهة بزيادة الأبواق العالية، ولا تسمحي لأحد أن يلوّث غضبك المقبول بصُراخِك العنيف ليغذّي نبتة التصعيد فلا تستطيعين الهدوء بعدها.</description></item><item><title>قدر الزوج ومكانته</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0103_2021-01-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0103_2021-01-22/</guid><description>على الزوجة أن تُدرك أن زوجها له ما ليس للأب ولا للأم رغم مكانتهما، فهو رأس البيت، ودفء الجدران، ورمز البذل والاستقرار، وأن مكانته الشرعية محفوظة، وأن محاولات الغرب أو الحركات النسوية لإضعاف مكانته وكسر شوكته ما هي في الحقيقة إلا إضافة المزيد من الهشاشة في حياتك، بحيث تقلل مكانة الزوج في نظرك حتى تعتقدين أنك أفضل بلا زوج، أفضل بلا تحكّم، أفضل بلا مسئولية، أفضل بلا المتسلطات الذكورية!
وبالتالي يكون الانفصال الشعوري أولاً ثم الانفصال الحقيقي ثانياً، وبعد سنوات تكبُرين وينشغل الأصدقاء ويموت الأقرباء وتظلين بمفردك بلا زوج، ولا ولد، ولا أنيس.</description></item><item><title>كيف وصل الزوج إلى هناك؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0106_2021-01-25/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0106_2021-01-25/</guid><description>في الغالب لا يسعى الزوج إلى الحديث مع أي امرأة أخرى عمداً، وإنما يأتي الأمر مصادفة حيث قد تهتم به زميلة له في العمل بشكل مفاجئ، أو يقابل فتاة كان يحبها قبل الزواج ولم تسنح الفرصة للزواج منها فيتحدث معها حديثاً عابراً فيشعر بالحنين إلى هذه الأيام، أو تطلب منه أحد قريباته من غير المحارم أن يقف معها في المشكلة الفلانية، فتكثُر بينهما الاتصالات والحوارات، وحينها قد يقع الزوج في الانجذاب دون أن يقصد ذلك.</description></item><item><title>لا تتزوج من هذه المرأة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0010_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0010_2020-11-09/</guid><description>النمامة &amp;quot; تنقل كلامك لأهلها، وكلام أمك لأمها، وكلام أختها ليك الخ الخ على سبيل توقيع الناس فى بعضها لكى تصل إلى قلبك وتجلس على عرشه!
المدمنة &amp;ldquo;مخدرات، إباحية، علاقات مع الرجال&amp;rdquo;
المريضة نفسياً &amp;ldquo;على حسب حالتها&amp;rdquo;
المنحرفة جنسياً &amp;ldquo;سادية، مازوخية، سحاقية&amp;rdquo;
قلة النظافة الشخصية &amp;ldquo;المهملة عموماً وخصوصاً فى: رائحة الفم، والاستحمام، رائحة القدم، والاهتمام بالشعر، ونظافة الأولاد&amp;rdquo;
ضعيفة التديّن &amp;ldquo;خصوصاً الصلاة، الحجاب، ولا تهتم بحدود الحلال والحرام&amp;rdquo;
المرأة اللعوب &amp;ldquo;لها تاريخ سيء مع الشباب ولا يظهر عليها أمارات صدق التوبة&amp;rdquo; ولو حلفت لك بالله على توبتها أو حاول بعض الأصدقاء أن يهوِّن لك هذا الأمر فلا تستمع له.</description></item><item><title>لا تتزوجي من هذا الرجل</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0011_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0011_2020-11-09/</guid><description>البخيل
المسيطر &amp;ldquo;متسلط، متكبر، نرجسي، لا يعترف بالخطأ، الآمر الناهى باستمرار، دائماً يقلل منك ويُشعرك بالنقص&amp;rdquo;
الاستغلالى &amp;ldquo;لمالك أو وظيفتك أو لمناصب أهلك&amp;rdquo;
الزئبقى &amp;ldquo;المراوغ، الكذاب، المخادع، لا يفي بأي وعد&amp;rdquo;
المدمن &amp;ldquo;مخدرات أو إباحية أو علاقات نسائية&amp;rdquo;
المريض النفسي &amp;ldquo;على حسب حالته&amp;rdquo;
الضرّاب &amp;ldquo;العدوانى، العنيف&amp;rdquo;
الغيرة المرضية
كثير الخصام &amp;ldquo;وطويل الخصام ويكرره سواء مع زوجته أو أهلها&amp;rdquo;
المنحرف جنسياً &amp;ldquo;سادي، مازوخي، علاقات ذكورية&amp;rdquo;
بدون شخصية &amp;ldquo;لا يتحرك ولا يتوقف إلا بمشورة غيره كأم أو أب أو غيرهما&amp;rdquo;</description></item><item><title>لكل داء دواء</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0131_2021-02-14/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0131_2021-02-14/</guid><description>أحياناً تجلس مع نفسك جلسة صدق، تنظر إلى أحوالك بعين الحق لا بعين المظلومية أو الاستحقاق.
تُمَرَّر شريط حياتك على ميزان العدل فتجد أن هناك كِفَّة قد غلبت الأخرى، وهذه الكِفّة مليئة بالأخطاء وأحياناً بالخطايا.
وتجتهد أن تجد خيطاً ناظماً بينها، خصوصاً وأن هناك بعض النجاحات والانتصارات.
وبعد محاولات مضنية، تجد نفسك أكثر حيرة من قبل، وتُقَرَّر إنهاء جلسة الصدق لأنها لم تُفيدك بشيء، بل فتحت جراحاً تخشى ألا تُغلَق مرة أخرى، أو شمَمتَ منها ريحاً ليست طيبة على كل حال.</description></item><item><title>ما تريده منك زوجتك</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0016_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0016_2020-11-09/</guid><description>هى تغضب لتعبر عن حاجتها لك، وتبكى لتستدر عطفك، وتصرخ أحياناً لكى تحتضنها لتسكُن، وتُصاب بالمغص والصداع والدوّار لتأتى لها بالدواء.
فأنت روحها، وعندما تتسرب الروح لتغرّد خارج جسدها فإنها تبذُل كل الحيل لتعود إليها فأنت سكنُ لها، وهى مسكونة بك، وساكنة معك! ليس هذا حباً فيك وإنما فطرة فيها فكيف إذا امتزجت بالحب؟!
هذا ليس كلاماً انشائياً وإنما تعبير أصيل عن مخلوق من ضلعك ومركوز فيه حبك ومفطور على التعلّق بك.</description></item><item><title>معادلات زوجية عن الغضب</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0145_2021-02-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0145_2021-02-23/</guid><description>عندما تغضب الزوجة = لا تتوقع رد فعلها
إذا أردت الحوار معها حال الغضب = في المشمش طبعاً، حوار إيه في الوقت ده!!
إذا أردت لمّ الموضوع علشان ميكبرش = إنت بتحلم يا كابتن، طالما مشرط الجراح اشتغل يبقى لازم تستلم الجثة!
إذا أردت أن تنهى غضبها بإلقاء خطبة رنانة عن حبك لها، أو الوعود بمستقبل مختلف = لقد تأخرت كثيراً يا أستاذ!، فبعد بداية الغضب لابد أن تمر بدورة الهمهمة ثم التمتمة ثم الزمجرة ثم الحلل الطائرة ثم البكاء الشديد ثم الاهتزاز العنيف ثم الانهيار السريع ثم يفعل الله ما يشاء!</description></item><item><title>من الدفء إلى البرودة!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0112_2021-01-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0112_2021-01-30/</guid><description>تخرج من بيتها لكي تتعلم وتعمل وتأخذ مكانها الصحيح في المجتمع، فهي ليست كمّاً مهملاً، وليست كذلك درجة ثانية حتى نحرمها من هذه الحقوق.
فالمجتمع الذكوري يريد لنفسه أن يسيطر على كل المناصب العُليا، وعلي القوة المالية، وعلي المظاهر الاجتماعية، فتظل السياسة عملية ذكورية، والاقتصاد للقوة الذكورية، ويهيمن على الاجتماعيات هذا النوع الذكوري، وتظل المرأة بعيدة عن كل هذه الواجهات وكأنها نكرة أو عورة أو درجة ثانية!
وبذلك ستظل المرأة تحت هيمنة هذا الظالم المفتري والذي يُسمي نفسه رجلاً!</description></item><item><title>هل انا حقا مظلوم؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0042_2020-11-24/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0042_2020-11-24/</guid><description>أكثر الذين يعيشون جو المظلومية في البيوت أو العمل أو الدعوة أو غيرها لا يستطيعون مواجهة مشاكلهم إلا بالشكوى أو البكاء!
ومن يفعل ذلك فإنه لن يتغير ولن يساعد من معه بأن يتغيّر، لأن الحقيقة أن كثير منهم عاجزون عن التغيير، لذلك يهربون إلى سراديب الاضطهاد ليمارسوا اللطميات النفسية لإقناع ذواتهم بأنه ليس في الإمكان أفضل مما كان!
فمن أراد أن يتغير مع نفسه، أو مع أسرته، أو داخل عمله، أو مع أصدقاءه فعليه أن يواجه نفسه بصدق، وأن يدرك أنه لن يبدأ مرحلة التعافي مما هو فيه إلا بالاعتراف الصادق أن لديه من العيوب والسلبيات كذا وكذا، وأن الحل الأيسر والأسرع والأنجح أن يتقبل بعض عيوبه وأن يعالج البعض الآخر، وأن يدرك أنه جزء من المشكلة، وأن الحلول ستظل بعيدة عنه طالما ظل يصرخ في الفضاء بقوله: منهم لله، يحاربونني ويضطهدونني ويحجمونني ويقفون ضدي ويمارسون كل أساليب الإيذاء معي!</description></item><item><title>هل انا شريك جيد؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0104_2021-01-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0104_2021-01-23/</guid><description>من أصعب المشاكل فى العلاقات سواء الزوجية أو التجارية أو غيرها أن تقيّم نفسك وتعطيها درجة مرتفعة وتكون الحقيقة مخالفة للواقع بنسبة كبيرة، كمن يظن أنه زوج صالح أو طيب، أو متفاني، أو متفاهم، أو يعطي أسرته الحرية كما يريدون، أو كذا وكذا&amp;hellip;
وفي الحقيقة هو ليس كذلك بل ولا 50‎%‎ من ذلك، وعندما تصارحه أسرته بذلك يشعر منهم بعدم التقدير، وأنهم لا يفهمون شيئاً، أو غير ذلك من عبارات عدم الرضا والتي قد تصل لعبارات الغضب الشديد!</description></item><item><title>هل تشتكين من زوجك؟</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0049_2020-12-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0049_2020-12-01/</guid><description>س: هل تشتكين من زوجك؟ ج: نعم.
س: وما هي أسباب الشكوى؟ ج: كثيرة ومتنوعة.
س: اذكري أهمها؟ ج: التجاهل والإهمال، لا يصالحني بعد الجدال.
الحل من وجهة نظرى بالنسبة لكِ: أن تهتمي بهذه النقاط الستّ وبعد ثلاثة أشهر قيمي هذه الفترة بشرط الصبر الجميل فيها على الزوج.
لا تنفعلي على الشيء التافه. اتركي اللوم قدراً من الزمن لأنه لن يأتي بنتيجة. لا تجعليه ينتقدك. لا تتطرّقي إلى مواضيع تزعجه وتبرر تجاهله لك وإهماله، أو يستخدمها كحجة في الخصام.</description></item></channel></rss>