<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>نصائح زوجية on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D9%86%D8%B5%D8%A7%D8%A6%D8%AD-%D8%B2%D9%88%D8%AC%D9%8A%D8%A9/</link><description>Recent content in نصائح زوجية on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D9%86%D8%B5%D8%A7%D8%A6%D8%AD-%D8%B2%D9%88%D8%AC%D9%8A%D8%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>إنه الأب</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0014_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0014_2020-11-09/</guid><description>يبتسم لابتسامتك ويسعد لسعادتك ويقتطع من قوته ليُعطيك ومن وقته ليربيك ومن راحته ليلاعبك ويراعيك ويقويك.
يقف كثيراً عند البائع ليختار لك ما تحبه ويرضيك، ويسعد بدفع المال وانفاق كل ما فى جيبه لكى يراك مبتهجاً بالحذاء والشورت والشراب والجاكت والقميص والبنطال وسائر أنواع الطعام والشراب.
أحياناً يريد لنفسه شيئاً يحبه ولكن يتذكر أطفاله وأولاده وحاجتهم، فيقدمهم على نفسه، ويتناسى طلبه وهو راضٍ بذلك، لأنه لا يستطيع أن يرتدى ما يحب والأبناء يشتاقون لما يحبون.</description></item><item><title>الغضب بين الزوجين</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0090_2021-01-12/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0090_2021-01-12/</guid><description>الزوجة تحاول أن تلفت نظر زوجها أنها بحاجة إليه، والزوج يرى أنها تبالغ في هذا الشأن فيُهمل طلبها ذاك، ثم تحاول هي مرة بعد مرة أن تتحدث معه، أو لكى يساعدها في بعض شئون البيت، أو يُوقف بعض شجارات الأولاد، وهو حينها مشغول أو مضغوط أو مطحون، أو يرى أن الأمر لا يستدعى ذلك.
ثم تنطلق الزوجة في ثورة غضب ضد الزوج فبعضهن يصرُخن بأعلى صوت، وبعضهن يدقون على باب الغرفة بعنف، وبعضهن يتلفظن بكلام ما أنزل الله به من سلطان، وبعضهن يمنعن الزوج من النوم، وبعضهن يمنعونه من النزول من باب الشقة!</description></item><item><title>النقاش الحاد في الخلافات الزوجية</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0013_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0013_2020-11-09/</guid><description>كل مرة يكرران نفس الموضوع وتعلو الأصوات ويبدأ الشجار وينتهى دون جديد، ثم يقولان لك: لا جديد! وكيف يكون هناك أمل أو جديد ونفس الحوارات والعبارات والتحكمات والتساؤلات هى هى لم تتغير، بل ولم يتم التعامل معها بما يُرضى الله، من حيث بذل الصدق فى معرفة المتسبب فى الأمر وكيف يكون العلاج وأن يدفع كلاهما الثمن لا أن ينتظرا من أحدهما أن يدفع هو بمفرده كامل الثمن!!
مطلوب من كل شريك في الحياة الزوجية أن يتغير هو أولاً، أما الضغط على الطرف الثانى فلن يكون ناجحاً إلا بعد تغير الطرف الأول.</description></item><item><title>ثلاث نصائح للزوجين</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0017_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0017_2020-11-09/</guid><description>أنصح أي زوجين بثلاثة أشياء فى غاية الأهمية: الأولى: إذا حدثت بينهما مشكلة فلا يناما إلا بعد المصالحة حتى ولو طال وقت الحل، لأن النوم على غضب معناه تمكّن الشيطان من القلب والاستيقاظ على انفجار بل انفجارات وغمٍ وحزَنْ.
الثانية: ممنوع النوم خارج حجرة الزوجين وذلك حال وجود مشكلة بينهما، فهذا يفسد ولا يُصلح، ولأن العناد يكون سيد الموقف فإن تكرار المبيت خارج غرفة النوم سيكون عنوان هذا العناد!￼
الثالثة: إياكم ثم إياكم ثم إياكم أن تجعلوا الأولاد جزءً من العناد، فيتم ادخالهم فى حوارات الغضب، والتشكى من تصرفات هذا أو ذاك الطرف، أو أن يسمعوا هذا التعدى من أحد الشريكين على الآخر، أو يشاهدوا سقوط الأسرة على الهواء مباشرة!</description></item><item><title>حافظوا على الأسرة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0015_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0015_2020-11-09/</guid><description>بعض النساء فى مصر تعرّضن لظلم من بعض الرجال سواء آباء أو أزواج، واستغلت الحركات النسوية هذا الوضع لإخراج النساء من سلطة الولى أو الزوج لسلطة المدير أو صاحب العمل! وجعلتها تتفنن فى الابتعاد عن الأول والاقتراب من الثانى! وذلك للحفاظ على الكرير والصعود للمنصب الأعلى والمرتب الأكبر وحتى تجد نفسها وقد حققت كينونتها ووصلت لما تصبو إليه.
وهنا تظن أنها انتصرت على والدها وزوجها والمجتمع كله، وتظل وحيدة طوال عمرها بلا أسرة ولا عائل ولا ولد صالح يدعو لها بعد موتها!</description></item><item><title>حقائق للزوجين</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0018_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0018_2020-11-09/</guid><description>بعد الزواج وحين الدخول للمنزل الجديد لابد أن يعي الشريكان هذه الحقائق:
الزوجة مستقرها ومكانها هو بيت الزوجية، والإكثار من الذهاب لبيت والديها ليس مفيداً فى معظم الأحيان بل أحياناً يكون مضراً لها ولزوجها.
لابد أن يستوعب الزوج أن الحياة قبل الزواج تختلف عن الحياة بعدها، فالسهر الطويل مع الأصحاب لم يعُد ممكناً، فالعزوبية لها ما يناسبها والزواج له ما يناسبه، ومخالفة ذلك يؤدى إلى وضع أول مسمار فى نعش الأسرة.</description></item><item><title>ضبط النفس عند الزوجة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0088_2021-01-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0088_2021-01-11/</guid><description>الزوجة لا تستطيع أحياناً ضبط انفعالاتها، حتى يصل بها الحال إلى عدم التوقف عند الخط الأحمر لا الإنساني ولا الزوجي!
والنتيجة تكون صعبة، أو كارثية، وإذا سألت الزوجة عن ذلك تقول: لقد زاد علىّ الحمل ولا أستطيع أن أمنع نفسي من هذا الانفعال وإلا انفجرت!
ألا تدرى أنها بذلك تعوّد نفسها على الانفجارات المتتالية حتى تصل للانفصال الكبير؟!
فنصيحة لها: لا تجعلي الضغوط تسيطر على النفوس، ولا تهربي من ذكاء المواجهة بزيادة الأبواق العالية، ولا تسمحي لأحد أن يلوّث غضبك المقبول بصُراخِك العنيف ليغذّي نبتة التصعيد فلا تستطيعين الهدوء بعدها.</description></item><item><title>لا تتزوج من هذه المرأة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0010_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0010_2020-11-09/</guid><description>النمامة &amp;quot; تنقل كلامك لأهلها، وكلام أمك لأمها، وكلام أختها ليك الخ الخ على سبيل توقيع الناس فى بعضها لكى تصل إلى قلبك وتجلس على عرشه!
المدمنة &amp;ldquo;مخدرات، إباحية، علاقات مع الرجال&amp;rdquo;
المريضة نفسياً &amp;ldquo;على حسب حالتها&amp;rdquo;
المنحرفة جنسياً &amp;ldquo;سادية، مازوخية، سحاقية&amp;rdquo;
قلة النظافة الشخصية &amp;ldquo;المهملة عموماً وخصوصاً فى: رائحة الفم، والاستحمام، رائحة القدم، والاهتمام بالشعر، ونظافة الأولاد&amp;rdquo;
ضعيفة التديّن &amp;ldquo;خصوصاً الصلاة، الحجاب، ولا تهتم بحدود الحلال والحرام&amp;rdquo;
المرأة اللعوب &amp;ldquo;لها تاريخ سيء مع الشباب ولا يظهر عليها أمارات صدق التوبة&amp;rdquo; ولو حلفت لك بالله على توبتها أو حاول بعض الأصدقاء أن يهوِّن لك هذا الأمر فلا تستمع له.</description></item><item><title>لا تتزوجي من هذا الرجل</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0011_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0011_2020-11-09/</guid><description>البخيل
المسيطر &amp;ldquo;متسلط، متكبر، نرجسي، لا يعترف بالخطأ، الآمر الناهى باستمرار، دائماً يقلل منك ويُشعرك بالنقص&amp;rdquo;
الاستغلالى &amp;ldquo;لمالك أو وظيفتك أو لمناصب أهلك&amp;rdquo;
الزئبقى &amp;ldquo;المراوغ، الكذاب، المخادع، لا يفي بأي وعد&amp;rdquo;
المدمن &amp;ldquo;مخدرات أو إباحية أو علاقات نسائية&amp;rdquo;
المريض النفسي &amp;ldquo;على حسب حالته&amp;rdquo;
الضرّاب &amp;ldquo;العدوانى، العنيف&amp;rdquo;
الغيرة المرضية
كثير الخصام &amp;ldquo;وطويل الخصام ويكرره سواء مع زوجته أو أهلها&amp;rdquo;
المنحرف جنسياً &amp;ldquo;سادي، مازوخي، علاقات ذكورية&amp;rdquo;
بدون شخصية &amp;ldquo;لا يتحرك ولا يتوقف إلا بمشورة غيره كأم أو أب أو غيرهما&amp;rdquo;</description></item><item><title>ما تريده منك زوجتك</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0016_2020-11-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0016_2020-11-09/</guid><description>هى تغضب لتعبر عن حاجتها لك، وتبكى لتستدر عطفك، وتصرخ أحياناً لكى تحتضنها لتسكُن، وتُصاب بالمغص والصداع والدوّار لتأتى لها بالدواء.
فأنت روحها، وعندما تتسرب الروح لتغرّد خارج جسدها فإنها تبذُل كل الحيل لتعود إليها فأنت سكنُ لها، وهى مسكونة بك، وساكنة معك! ليس هذا حباً فيك وإنما فطرة فيها فكيف إذا امتزجت بالحب؟!
هذا ليس كلاماً انشائياً وإنما تعبير أصيل عن مخلوق من ضلعك ومركوز فيه حبك ومفطور على التعلّق بك.</description></item><item><title>مفتاح المرأة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0726_2022-04-07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0726_2022-04-07/</guid><description>أيها الزوج: المرأة لها مفتاح إن وجدته كانت حياتك مليئة بما تحب وإن فقدته فلا تلومن إلا نفسك!
المرأة تحتاج منك إلي عناية خاصة، قليلة للغاية لكن لها معني عظيم عندها، فالكلمة الطيبة منك لها، تغزو بها قلبها، وتتربع على عرش فؤادها ولا تستهين بذلك، كرر على مسامعها احترامك لها ورغبتك فى سعادتها،
ثم عاملها بما أمرك به النبي عليه الصلاة والسلام (استوصوا بالنساء خيرا)، ثم اعطها حقوقها الشرعية، فإن فعلت ذلك فإنها ستكن لك زوجة محبة تسمع كلامك وتنفِّذ أوامرك بسعادة لا بقهر!</description></item></channel></rss>