<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>للمقبلين على الزواج on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</title><link>https://usraaman.github.io/tags/%D9%84%D9%84%D9%85%D9%82%D8%A8%D9%84%D9%8A%D9%86-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%88%D8%A7%D8%AC/</link><description>Recent content in للمقبلين على الزواج on ٱلأُسْرَةُ أَمْنٌ وَأَمَانٌ</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ar</language><atom:link href="https://usraaman.github.io/tags/%D9%84%D9%84%D9%85%D9%82%D8%A8%D9%84%D9%8A%D9%86-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%88%D8%A7%D8%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>إلى المقبلات على الزواج وأهاليهن</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0468_2021-11-29/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0468_2021-11-29/</guid><description>منذ قليل اطلعت على منشورحصل على إعجاب الآلاف من المتابعين
خلاصته: أن على البنت أن تتريث ولا تتزوج قبل أن تجد عملاً مناسباً وبالتالي إذا تزوجت ووجدت زوجها شخص سيء فحينها تطلب الطلاق وستستطيع أن تنفق على نفسها بدلاً من المرمطة التي تعيشها المطلقات اللاتي لا يجدن من ينفقن عليهن بعد الطلاق.
ثم أوردت المعلقات عشرات القصص عن كثير من المتزوجات يتمنين الطلاق ولكن لا يستطعن ذلك بسبب عدم وجود من ينفق عليها أو أولادها بعد ذلك.</description></item><item><title>اختيار المخطوبة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1050_2022-10-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1050_2022-10-05/</guid><description>الخاطب بالنسبة للمخطوبة هو الفارس المنتظر، فالطبيعي أن تكون نظرتها له نظرة خاصة، فأنت لك منزلة خاصة عندها، هناك شغف منها للتعرّف عليك وفهم ما في رأسك لكى تتوافق معك أو تدرك شخصيتك.
وعندما تخطب فتاة ثم تجدها مترددة معك، تفرح بأصحابها وتراها متهللة بوجودهم، وعند وجودك تراها شبه تائهة!
ففي هذه اللحظة لابد أن تتوقّف وتفكّر جيداً قبل اكمال هذه الخطوبة.
وأنا أدرك أنك قد تعبت جداً وأصابك الإرهاق حتى وجدتها، فهي صاحبة جمال مناسب لك، وشهادة وعائلة وغير ذلك، لكن ليس هذا فقط هو من يجعل الزواج مستقراً معها!</description></item><item><title>التواصل بين المخطوبين</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1521_2023-03-29/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1521_2023-03-29/</guid><description>عندما أُبيّن لكم أهمية السماح بالتواصل بين المخطوبين سواء بالمقابلة في البيت أو الحديث الهاتفي أو الشات، فليس المقصود منه هو فتح الباب للأحاديث بالساعات أو الكلام بدون حاجة!
أو أن نفتح الباب للشباب المستهتر للتلاعب بمشاعر الفتيات أو العكس، وإنما هناك حاجة حقيقة لتقليل نسب الطلاق والتي أغلبها بسبب عدم جهوزية العروسين للزواج وعدم تناسب أحدهما للآخر لا في الطباع ولا في الأفكار، ولوجود مشكلات نفسية وسلوكية عميقة قد تقضي على البيت من أول سنة زواج!</description></item><item><title>الحرية والزواج والقيود!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1368_2023-03-06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1368_2023-03-06/</guid><description>القيد في أصله نوع من المنع، وأي قيد المقصود به هو منعك من الوصول لما تريد سواء كان نافعاً لك أو ضاراً بك.
والقيود العقلية لا تخالف القيود الشرعية، لأن الشرع يعينك على نفسك بتقييد ما يضرك أو يضر غيرك، كما أن القيود العقلية تمنعك مما شابه ذلك.
فالطفل نمنعه من الوصول للأشياء الحادة أو المشتعلة أو كل ما يمثِّل خطراً عليه.
والمراهق نمنعه من الاستطالة في اندفاعاته التي يريد من خلالها أن يحقق ذاته ويُثبت رجولته.</description></item><item><title>الصراحة عند الخطوبة</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0862_2022-08-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0862_2022-08-05/</guid><description>قرأ لي أحد المقبلين على الخطبة عدة مقالات، وكان أكثرها تأثيراً عليه مقالة عن &amp;ldquo;التمثيل في فترة الخطوبة&amp;rdquo; والتي عنونتها ب &amp;ldquo;بلاش تمثيل&amp;rdquo; وعندما خطب اتفق مع خطيبته أن يخبرها بظروفه وطموحاته وطريقته في الحياة مع الحديث عن طباعه بدون تمثيل، وأن تفعل هي كذلك.
وما أن بدأ صاحبنا في الحديث معها إلا وشعر ببعض الخوف يمتزج بملامحها، فلما سألها: أخبرته بخوفها من هذه الصراحة، لأنها لا تريد أن تُعكِّر صفوها بعيوبه، أو صفوه بعيوبها!</description></item><item><title>حب وغرام</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1866_2023-07-16/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1866_2023-07-16/</guid><description>المشهد الأول: فتاة تحلم بفتى أحلامها، حبوب وطيوب ومتعاون ومتفاهم.
المشهد الثاني: تتزوج الفتاة بفتى الأحلام لكن بعد فترة وجيزة بدأ يتكلم عن القوامة والسيطرة وملابسها وطريقتها.
المشهد الثالث: بدأ يعلى صوته ويتكلم بطريقة مهينة وبدأت ترد عليه وتبكي وتدخل غرفتها وتقفل على نفسها وتندب حظها ثم تُصاب بالإكتئاب.
المشهد الرابع: شاب وفتاة بيحبوا بعض وبيخاف على مشاعرها وهي بتخاف على زعله.
المشهد الخامس: هما مش ناويين يتجوزوا لكى تستمر حالة الحب التي بينهما، وهما الاتنين مقتنعين إن الزواج بيقتل الحب.</description></item><item><title>لست جميلة فهل سأتزوج</title><link>https://usraaman.github.io/articles/0666_2022-03-17/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/0666_2022-03-17/</guid><description>س: هل معنى ان الله لم يمنحنى شكلاً جميلاً أننى لن أتزوج؟ ولن أعيش حياتى كبقيه الفتيات؟ ولماذا حبّب الله للرجل المرأه الجميله؟ وأين يذهب القبيحات؟
✅ الجَــــوَابُ:
الأخت الكريمة:
ينبغي أن تعلمي أن هناك جميلات غير متزوجات ويشتكين من العنوسة، إما لشروط بالغوا فيها فيما سبق حتي فاتهم القطار، وإمّا انشغالاً بالشهادات الدراسية من جامعة وماجستير ودكتوراة وتحضير دائم وأبحاث مستمرة! وإمّا لأسباب أخري متنوعة.
وهناك أيضاً من تتزوج وتُطلق بعد يوم أو شهر أو سنة، وتعود إلي أهلها بحمل أو بطفل وهي تشعر بالكسر وتريد الإنزواء!</description></item><item><title>ماذا لو تركت المخطوبة خطيبها؟!</title><link>https://usraaman.github.io/articles/1046_2022-10-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://usraaman.github.io/articles/1046_2022-10-01/</guid><description>خطبها لمدة عام، وكان قد قدّم لها شبكة عند بداية الخطوبة، وكان يذهب ومعه بعض الهدايا سواء ملابس أو عطور أو غير ذلك، وبدأ الاستعداد للزواج حتى أن خطيبته اختارت بعض منقولات الزوجية على ذوقها رغم أنه لم يكن راغباً في بعض ما اختارته، وبعد عام رأت الفتاة أنه غير مناسب لها، فطباعه مختلفة عن طباعها، وحاولت التأقلم والصبر فلم تستطع!
فردت الفتاة له الشبكة والهدايا رغم أنها استعملتها، والسؤال هنا:</description></item></channel></rss>